<tv generator-info-name="Original XML Generated with Tempest EPG Generator (made by Kvanc) - Processed by Open-EPG Visual Processor v0.9" generator-info-url="https://github.com/K-vanc/Tempest-EPG-Generator.git">
<channel id="RTS 1.rs"><display-name>RTS 1.rs</display-name></channel>
<channel id="RTS 2.rs"><display-name>RTS 2.rs</display-name></channel>
<channel id="RTS 3.rs"><display-name>RTS 3.rs</display-name></channel>
<programme start="20250801060000 +0000" stop="20250801063000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Morning Diary / Jutarnji dnevnik</title><desc>News from the Earth and the world within the morning Production Program. / Vesti iz zemlje i sveta u okviru jutarnjeg programa RTS produkcije.</desc></programme>
<programme start="20250801063000 +0000" stop="20250801090000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Morning program / Jutarnji program</title><desc>For 25 years, the morning program of Radio-Television of Serbia is one of the most watched emissions on all programs with the national frequency. Today, along the first morning show, it rises over the average of three million television spectators. / Već 25 godina, Jutarnji program Radio-televizije Srbije je jedna od najgledanijih emisija na svim programima sa nacionalnom frekvencijom. Danas, uz prvu jutarnju emisiju, ustaje u proseku tri miliona televizijskih gledalaca.</desc></programme>
<programme start="20250801090000 +0000" stop="20250801095400 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Santa Maria della Salute</title><desc>Santa Maria Della Salute is a biographical feature series about one of the largest Serbian poets, lies Kostic. Through the personal life of the artist, his crafts and disappointments, Zdravko Sotra, with his unique director style, weave ahead of us pictures of Vojvodina and Serbia that exciting time of the birth of our modern culture. Santa Maria Della Salute Santa Maria Della Salute Laza Kostić was also a national founder of Vojvodina and its founding Assembly of Matica Srpska in Novi Sad, Essijista and the Drama Poet. Poetry, among which the famous poem of Santa Maria Della Salute, is a mandatory reading of all generations ... Santa Maria Della Salute is a well-known platonic girl of himself, Lazy Dundjerski, daughter of his godfather and charity, Veletrgovac Dundjerski. This true story, which had a tragic end, makes that melodric content of the series that will probably wake the greatest attention and empathy in viewers. The poet paid an expensive price of his freedom and pride. Unvaresful love with Lenko will mark the life of this giant almost as much as his immortal poetic and drama. Destroyed, impossible love, began when he had already passed in his fiftieth, and she had just twentieth, the most exciting part of the series that wears a title per famous song created in / Santa Maria della Salute je biografska igrana serija o jednom od najvećih srpskih pesnika, Lazi Kostiću. Kroz lični život umetnika, njegove zanose i razočaranja, Zdravko Šotra, svojim jedinstvenim rediteljskim stilom, plete pred nama živopisnu sliku Vojvodine i Srbije tog uzbudljivog vremena rađanja naše moderne kulture. Santa Maria della Salute Santa Maria della Salute Laza Kostić je bio i nacionalni borac za oslobođenje Vojvodine i njeno ujedinjenje sa Srbijom, jedan od učesnika osnivačke skupštine Matice Srpske u Novom Sadu, prvi prevodilac Šekspira kod nas, esejista i dramski pisac... Ipak, trajaće kao veliki pesnik koji je iznedrio, između drugih, i neke od najljubavnijih pesama u srpskoj poeziji, među kojima se ističe poznata poema Santa Maria della Salute, obavezno štivo u lektiri svih generacija... Santa Maria della Salute Santa Maria della Salute Dobro je poznata platonska veza Lazina sa mnogo mlađom devojkom od sebe, Lenkom Dunđerski, kćerkom njegovog kuma i dobrotvora, veletrgovca Dunđerskog. Ova istinita priča, koja je imala tragičan kraj, čini onaj melodramski sadržaj serije koji će verovatno probuditi najveću pažnju i empatiju kod gledalaca. Pesnik je skupo platio cenu svoje slobode i gordosti. Neostvarena ljubav sa Lenkom obeležiće život ovog velikana skoro isto koliko i njegovo besmrtno poetsko i dramsko delo. Okasnela, nemoguća ljubav, započela kada je on već prešao pedesetu, a ona tek uzela dvadesetu, najuzbudljiviji je deo serije koja i nosi naslov po čuvenoj pesmi nastaloj u</desc></programme>
<programme start="20250801095400 +0000" stop="20250801100000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Eco miniatures: Under the crowns of Serbia / Eko minijature: Pod krošnjama Srbije</title><desc>The real Boem of Belgrade is platan in the yard of the old bar in Vracar. Believe it or not but this tree is a war veteran and live evidence of survival in this area. In the new episode of the series under the crowns of Serbia, you will find out why this tree needs to receive a decoration? How is the tree counting that is older than a hundred years and why is the whole area surrounding the green diva so special? / Pravi boem Beograda je platan u dvorištu starog lokala na Vračaru. Verovali ili ne ali ovo drvo je ratni veteran i živi dokaz preživljavanja na ovim prostorima. U novoj epizodi serije Pod krošnjama Srbije saznaćete zašto ovo stablo treba da dobije odlikovanje? Kako se vodi računa o drvetu koje je starije od sto godina i zbog čega je ceo kraj koji okružuje zelenog diva toliko poseban?</desc></programme>
<programme start="20250801100000 +0000" stop="20250801105500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Diary 3 / Dnevnik 3</title><desc>Most viewed information show in Serbia. / Najgledanija informativna emisija u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250801105500 +0000" stop="20250801112500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Citizen / Građanin</title><desc>Radio-Television of Serbia broadcasts a series citizen, who is dedicated to the life of national minorities in Serbia. The emissions are collapse type and are filmed throughout Serbia, everywhere where members of minorities live. The implementation of the news program and the correspondence of the Radio and Television of Serbia are participating in the implementation. / Radio-televizija Srbije emituje serijal Građanin, koji je posvećen životu nacionalnih manjina u Srbiji. Emisije su kolažnog tipa i snimane su širom Srbije, svugde gde žive pripadnici manjina. U realizaciji učestvuju ekipe Informativnog programa i dopisništava Radio-televizije Srbije.</desc></programme>
<programme start="20250801112500 +0000" stop="20250801120600 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>One good day / Jedan dobar dan</title><desc>Daily entertainment program emission One good day is broadcast on weekdays. Through the different shows, the viewers can have fun but also to get answers to many important questions. Guests of the show are known figures from cultural and public life, as well as experts from different areas. The center of attention is a good day are the topics - We are taking you through cultural and entertainment and sports events, we are saying some old and propose new recipes ... With many good music, we will make your every day good! / Dnevna emisija Zabavnog programa Jedan dobar dan emituje se radnim danima. Kroz različite segmente emisije, gledaoci mogu da se zabave ali i da dobiju odgovore na mnoga važna pitanja. Gosti emisije su poznate ličnosti iz kulturnog i javnog života, kao i stručnjaci iz različitih oblasti. U centru pažnje Jednog dobrog dana su aktuelne teme – vodimo vas širom Srbije, posećujemo kulturno-zabavne i sportske događaje, pričamo o fenomenima modernog doba, podsećamo vas na neke stare i predlažemo nove recepte...Uz mnogo dobre muzike, smeha i pozitivne energije učinićemo da svaki vaš dan postane dobar!</desc></programme>
<programme start="20250801120600 +0000" stop="20250801125400 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Morning will change all / Jutro će promeniti sve</title><desc>The main characters are young people, who have passed on to the thirties, did not form a family, and are still looking for their own friendly and emotional relationships and understanding the lifetimes of one generation, the series tries and evokes DAY OF BELGRADE Today: He talks about those who live in it, those who leave him, but also to those who return to him. During the 40 episodes, the series follows the life of four thirty years through a period of one year. When the Filip - a Promising Boy, the Stipendist of the Prestigious American University, will turn out that his seemingly short visit, lasts much longer than it is planned to gather his many years of friends: Ljubu, Angela and Alexander. / Glavni likovi su mladi ljudi, koji su prešli tridesetu, završili sa školovanjem, nisu oformili porodicu, nemaju stalne poslove i još uvek tragaju za sobom i svojim mestom u svetu... U raskoraku između rane mladosti koja im izmiče, i odraslog doba, naši likovi pokušavaju da redefinišu svoje prijateljske i emotivne odnose i shvate kuda dalje... Kroz borbu sa životnim izazovima jedne generacije, serija pokušava i da dočara duh Beograda danas: govori o onima koji žive u njemu, onima koji iz njega odlaze, ali i onima koji mu se ponovo vraćaju. Tokom 40 epizoda serija prati život četvoro tridesetogodišnjaka kroz period od godinu dana. Kada se Filip - dečko koji obećava, stipendista prestižnog američkog univerziteta, vrati u Beograd, ispostaviće se da njegova naizgled kratka poseta, traje mnogo duže nego što je planirano... Filipov povratak okupiće njegove dugogodišnje prijatelje: Ljubu, Anđelu i Aleksandru.</desc></programme>
<programme start="20250801125400 +0000" stop="20250801130000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Educational Intermeco / Obrazovni intermeco</title><desc>Educational Intermeco is interesting in holy education and science that sets us up that it is simply not the same as simply and is seriously not the same as boring. / Obrazovni intermeco su zanimljivosti iz sveta obrazovanja i nauke koje nas podećaju da jednostavno nije isto što i prosto a ozbiljno nije isto što i dosadno.</desc></programme>
<programme start="20250801130000 +0000" stop="20250801131000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>To marry / Vesti</title><desc>Latest news, analyzes and reports from the face of Serbia, the Balkans and the world. Stay up to date with political, social and business trends. / Najnovije vesti, analize i izveštaji sa lica mesta iz Srbije, Balkana i sveta. Budite u toku sa političkim, društvenim i poslovnim trendovima.</desc></programme>
<programme start="20250801131000 +0000" stop="20250801140000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>This is Serbia / Ovo je Srbija</title><desc>A comprehensive image of everyday life in Serbia, from cities and farthest places, which strem and the past that teaches us, through reports and direct involvements from the field. Every working day, two hundred employees from 24 correspondence monitor the pulse of Serbia, providing information on daily events, life problems and cultural events. New-hand news in crisis situations, images that nobody leaves indifferent, call to help those who need help the most. / Sveobuhvatna slika svakodnevice u Srbiji, iz gradova i najudaljenijih mesta, o budućnosti kojoj stremimo i prošlosti koja nas uči, kroz reportaže i direktna uključenja sa terena. Svakog radnog dana, dve stotine zaposlenih iz 24 dopisništva prati puls Srbije, pružajući informacije o dnevnim događajima, životnim problemima i kulturnim dešavanjima. Vesti iz prve ruke u kriznim situacijama, slike koje nikoga ne ostavljaju ravnodušnim, poziv da se pomogne onima kojima je pomoć najpotrebnija.</desc></programme>
<programme start="20250801140000 +0000" stop="20250801150000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Academy / Vojna akademija</title><desc>The story is based on true characters and events. How to live cadets and cadets who are studying at the Military Academy. The main characters are: RIS, a future pilot, grew up in the foster family. Solid, strong, at school and out of her there is no obstacle or effort that can't overcome. Serves everyone as a role model. / Priča je zasnovana na istinitim likovima i događajima. Kako žive kadeti i kadetkinje koji se školuju na Vojnoj akademiji. Glavni likovi su: Ris, budući pilot, odrastao u hraniteljskoj porodici. Čvrst, snažan, u školi i van nje nema prepreka ni napora koji ne može da savlada. Služi svima kao uzor.</desc></programme>
<programme start="20250801150000 +0000" stop="20250801152000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Dnevnik RT Vojvodina</title><desc>From the day to the day, we inform our viewers about important events from world and domestic politics, but also about the facts of everyday life. / Iz dana u dan naše gledaoce na vreme obaveštavamo o važnim događajima iz svetske i domaće politike, ali i o činjenicama svakodnevnog života.</desc></programme>
<programme start="20250801152000 +0000" stop="20250801154300 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>What are you doing / Šta radite, bre</title><desc>Information emission Short forms reveals the background of daily events and current political topics through interesting statements of the actors on the Serbian political scene. In the show, we remind what they said, what they say, and what they did, Bre. / Informativna emisija kratke forme otkriva pozadinu dnevnih događaja i aktuelnih političkih tema kroz zanimljive izjave aktera na političkoj sceni Srbije. U emisiji podsećamo šta su rekli, šta govore i šta su uradili, bre.</desc></programme>
<programme start="20250801154300 +0000" stop="20250801162400 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Belgrade Chronicle / Beogradska hronika</title><desc>Every working day, at the same time, in the same place, follow the pulse of Belgrade and the rhythm of Serbia. Belgrade yesterday, today and tomorrow - small and large stories about people who make a difference, city stories and neighborly talks that define Belgrade Chronik and for 45 years of age. / Svakog radnog dana, u isto vreme, na istom mestu, pratite puls Beograda i ritam Srbije. Beograd juče, danas i sutra - male i velike priče o ljudima koji prave razliku, gradske priče i komšijski razgovori koji definišu Beogradsku hroniku i već 45 godina neguju poverenje televizijskih gledalaca.</desc></programme>
<programme start="20250801162400 +0000" stop="20250801170000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>About / Oko</title><desc>The most current political, foreign policy, economic and social topics. The most interesting story about culture, the most attractive reports. / Najaktuelnije političke, spoljnopolitičke, ekonomske i društvene teme. Najzanimljivije priče o kulturi, najatraktivnije reportaže.</desc></programme>
<programme start="20250801170000 +0000" stop="20250801172300 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Puzzles / Slagalica</title><desc>TV Jigsaw Puzzle is a quiz with the longest tradition between TV quizzes in our area. It takes years and brings together an increasing number of spectators who are, as they say, became a favorite series that they do not miss. The data is testifying about this, according to which TV puzzle has been among the ten most watched emissions in all TV stations in our country for several years. Among the emissions of the same genre occupies one of the first three places. This enviable level of viewership and survival of our domestic quiz in a sharp competition of license TVs can be explained by the examining of spectators and competitors that the TV puzzle quiz is a soul with interesting games. / TV slagalica je kviz sa najdužom tradicijom među TV kvizovima na našim prostorima. Traje godinama i okuplja sve veći broj gledalaca kojima je, kako sami kažu, postala omiljena serija koju ne propuštaju. O tome svedoče podaci prema kojima je TV slagalica već nekoliko godina među deset najgledanijih emisija na svim TV stanicama u našoj zemlji. Među emisijama istog žanra zauzima jedno od prva tri mesta. Ovako zavidan nivo gledanosti i opstanak našeg domaćeg kviza u oštroj konkurenciji licencnih TV kvizova može da se objasni ocenom gledalaca i takmičara da je TV slagalica kviz koji uz zanimljive igre ima dušu.</desc></programme>
<programme start="20250801172300 +0000" stop="20250801173000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Times / Vreme</title><desc>Follow information on the latest weather conditions and forecast for a particular area of city, state, continent or all over the world for the next few days. / Pratite informacije o najnovijim vremenskim uslovima i prognozu za određeno područje grada, države, kontinenta ili celog sveta za narednih nekoliko dana.</desc></programme>
<programme start="20250801173000 +0000" stop="20250801180500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Diary 2 / Dnevnik 2</title><desc>Most viewed information show in Serbia. / Najgledanija informativna emisija u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250801180500 +0000" stop="20250801190300 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Academy / Vojna akademija</title><desc>The story is based on true characters and events. How to live cadets and cadets who are studying at the Military Academy. The main characters are: RIS, a future pilot, grew up in the foster family. Solid, strong, at school and out of her there is no obstacle or effort that can't overcome. Serves everyone as a role model. / Priča je zasnovana na istinitim likovima i događajima. Kako žive kadeti i kadetkinje koji se školuju na Vojnoj akademiji. Glavni likovi su: Ris, budući pilot, odrastao u hraniteljskoj porodici. Čvrst, snažan, u školi i van nje nema prepreka ni napora koji ne može da savlada. Služi svima kao uzor.</desc></programme>
<programme start="20250801190300 +0000" stop="20250801195500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Morning will change all / Jutro će promeniti sve</title><desc>Everyone is worried about Angela's sudden disappearance and throw themselves in search. Looking for an angel by town, Philip realizes that things have changed a lot since he left, and there is a feeling she no longer knows his birth sister. The all-day search is unsuccessfully ending, and just when everyone realized that they still have to call the police, the angel appears at the door. / Svi su zabrinuti zbog Anđelinog iznenadnog nestanka i bacaju se u potragu. Tražeći Anđelu po gradu, Filip shvata da su se stvari mnogo promenile otkad je otišao, i ima osećaj da više ne poznaje svoju rođenu sestru. Celodnevna potraga se bezuspešno završava, i taman kad su svi shvatili da ipak moraju da zovu policiju, Anđela se pojavljuje na vratima.</desc></programme>
<programme start="20250801195500 +0000" stop="20250801210000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>A new beginning / Novi početak</title><desc>We will meet twenty families that have smiled to start a new and better life in the new environment, a new house and on new jobs. Mary Veljkovic will lead us through these stories. Each family will have a budget of 1,200,000 dinars for the purchase of the house, and there is an additional budget (up to 500,000 dinars) with which I can start a job in his own backyard. Participants have only one day to choose a house and a 30-day deadline to move to the selected home. After that, their new job begins with the selfless help of the production team of the series a new beginning, in the form of an assistance of experts from various fields. Through the professional education and with an additional investment in their own business, the intention is for families to become economically independent in the new environment. / Upoznaćemo dvadeset porodica koje su se osmelile da započnu novu i bolju životnu etapu , u novoj sredini, novoj kući i na novim poslovima. Kroz ove priče vodiće nas Marija Veljković. Svaka porodica raspolagaće budžetom od 1.200.000 dinara za kupovinu kuće, a postoji i dodatni budžet (do 500.000 dinara) sa kojim mogu započeti posao u sopstvenom dvorištu. Učesnici imaju samo jedan dan da izaberu kuću i rok od 30 dana da se u izabrani dom presele. Nakon toga, započinju svoj novi posao uz nesebičnu pomoć tima produkcije serijala Novi početak i to u vidu asistencije stručnjaka iz različitih oblasti. Kroz stručnu edukuaciju i uz dodatnu investiciju u sopstveni biznis, namera je da porodice postanu ekonomski nezavisne u novom okruženju.</desc></programme>
<programme start="20250801210000 +0000" stop="20250801212700 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Diary 3 / Dnevnik 3</title><desc>Most viewed information show in Serbia. / Najgledanija informativna emisija u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250801212700 +0000" stop="20250801214200 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Cultural diary / Kulturni dnevnik</title><desc>Correspondents and associates of RTS will be reported from the place of the most interesting domestic and world cultural events, welcome the artists at the airport, talk to them before and after performing. The cultural diary will also deal with the art of living. An experienced editorial team and the young power of RTS will return the culture of the place that belongs to it. / Dopisnici i saradnici RTS-a javljaće se sa mesta najzanimljivijih domaćih i svetskih kulturnih događaja, dočekivati umetnike na aerodromu, razgovarati sa njima pre i posle nastupa. Kulturni dnevnik će se baviti i umetnošću življenja. Iskusan uređivački tim i mlade snage RTS-a vratiće kulturi mesto koje joj pripada.</desc></programme>
<programme start="20250801214200 +0000" stop="20250801232600 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Zavera Senki / Zavera senki</title><desc>Bobi Bishop is a special assistant president of the United States. On the street accidentally meets his friend, Professor of the General, and this one tells him that he is in the White House in the Consignment. Immediately afterwards, the professor is killed. Now the villains are bobby for heels because only he knows what is getting ready. Bishop not only must keep life, but also to prevent conspirators in fulfilling its goal. Bobi Bishop does not know who to believe ... / Bobi Bišop je specijalni asistent predsednika Sjedinjenih Država. Na ulici slučajno sretne svog prijatelja, profesora Počenka, i ovaj mu ispriča da je u Beloj Kući na delu zavera. Odmah potom, profesor bude ubijen. Sada su zlikovci Bobiju za petama jer samo on zna šta se sprema. Bišop ne samo da mora da sačuva život, već i da spreči zaverenike u ispunjenju svog cilja. Bobi Bišop ne zna kome da veruje...</desc></programme>
<programme start="20250801232600 +0000" stop="20250802000600 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>One good day / Jedan dobar dan</title><desc>Daily entertainment program emission One good day is broadcast on weekdays. Through the different shows, the viewers can have fun but also to get answers to many important questions. Guests of the show are known figures from cultural and public life, as well as experts from different areas. The center of attention is a good day are the topics - We are taking you through cultural and entertainment and sports events, we are saying some old and propose new recipes ... With many good music, we will make your every day good! / Dnevna emisija Zabavnog programa Jedan dobar dan emituje se radnim danima. Kroz različite segmente emisije, gledaoci mogu da se zabave ali i da dobiju odgovore na mnoga važna pitanja. Gosti emisije su poznate ličnosti iz kulturnog i javnog života, kao i stručnjaci iz različitih oblasti. U centru pažnje Jednog dobrog dana su aktuelne teme – vodimo vas širom Srbije, posećujemo kulturno-zabavne i sportske događaje, pričamo o fenomenima modernog doba, podsećamo vas na neke stare i predlažemo nove recepte...Uz mnogo dobre muzike, smeha i pozitivne energije učinićemo da svaki vaš dan postane dobar!</desc></programme>
<programme start="20250802000600 +0000" stop="20250802004000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Diary 2 / Dnevnik 2</title><desc>Most viewed information show in Serbia. / Najgledanija informativna emisija u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250802004000 +0000" stop="20250802011100 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Tesla's people / Teslin narod</title><desc>Through stories of prominent Serbs near Nikola Tesla and Mihajla Pupina, you will also introduce the Triple Winner of the Pulico Bogdanic, the only member of the New York Academy, Legendary Oskarovce Karl Malden, Steva Tešić, Peter Bogdanovic and many others whose name is woven in History. The film can hear the story of the first Serb in America, Fishermen, which was called, and whose name is found in Livingston's book, but also interesting facts like that is the familiar to the example of a model of a Serbian Hero Mihajl Pejić. Teslin people were produced by the Optimistic Film and RTS, at the initiative of Tesla Science Foundation from Philadelphia, supported by the Ministry of Culture and Information of the United States in Belgrade and the Certificate of the Creative Industry President Ana Brnabic. Over 70 prominent Serbs appear in the series, which marked the United States with their work and achievements. / Kroz priče istaknutih Srba pored Nikole Tesle i Mihajla Pupina, upoznaćete i trostrukog dobitnika Pulicerove nagrade Volta Bogdanića, Gordanu Vunjak Novaković, jedinu ženu člana Njujorške Akademije nauka, srpske inženjere tvorce Apolo programa, legendarne Oskarovce Karla Maldena, Stiva Tešića, Pitera Bogdanovića i mnoge druge čije je ime utkano u istoriju. U filmu se može čuti priča o prvom Srbinu u Americi Džordžu Fišeru (Đorđu Šagiću) koga su spasili ribari po kojima je nazvan, a čije ime se nalazi u Livingstonovoj knjizi 100 znamenitih Amerikanaca, ali i zanimljivosti poput one da je čuvena Dži Aj Džo igračka napravljena po uzoru na jednog srpskog heroja Mihajla Pejića. Teslin narod rađen je u produkciji Optimistic filma i RTS-a, na inicijativu Tesla Science Foundation iz Filadelfije, a serijal su podržali Ministarstvo kulture i informisanja Republike Srbije, Ambasada SAD u Beogradu i Savet za kreativne industrije predsednice Vlade Ane Brnabić. U serijalu se pojavljuje preko 70 istaknutih Srba koji su svojim radom i dostignućima obeležili Sjedinjene Američke Države.</desc></programme>
<programme start="20250802011100 +0000" stop="20250802014100 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>About / Oko</title><desc>The most current political, foreign policy, economic and social topics. The most interesting story about culture, the most attractive reports. / Najaktuelnije političke, spoljnopolitičke, ekonomske i društvene teme. Najzanimljivije priče o kulturi, najatraktivnije reportaže.</desc></programme>
<programme start="20250802014100 +0000" stop="20250802020000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>A new beginning / Novi početak</title><desc>We will meet twenty families that have smiled to start a new and better life in the new environment, a new house and on new jobs. Mary Veljkovic will lead us through these stories. Each family will have a budget of 1,200,000 dinars for the purchase of the house, and there is an additional budget (up to 500,000 dinars) with which I can start a job in his own backyard. Participants have only one day to choose a house and a 30-day deadline to move to the selected home. After that, their new job begins with the selfless help of the production team of the series a new beginning, in the form of an assistance of experts from various fields. Through the professional education and with an additional investment in their own business, the intention is for families to become economically independent in the new environment. / Upoznaćemo dvadeset porodica koje su se osmelile da započnu novu i bolju životnu etapu , u novoj sredini, novoj kući i na novim poslovima. Kroz ove priče vodiće nas Marija Veljković. Svaka porodica raspolagaće budžetom od 1.200.000 dinara za kupovinu kuće, a postoji i dodatni budžet (do 500.000 dinara) sa kojim mogu započeti posao u sopstvenom dvorištu. Učesnici imaju samo jedan dan da izaberu kuću i rok od 30 dana da se u izabrani dom presele. Nakon toga, započinju svoj novi posao uz nesebičnu pomoć tima produkcije serijala Novi početak i to u vidu asistencije stručnjaka iz različitih oblasti. Kroz stručnu edukuaciju i uz dodatnu investiciju u sopstveni biznis, namera je da porodice postanu ekonomski nezavisne u novom okruženju.</desc></programme>
<programme start="20250802020000 +0000" stop="20250802024600 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>To marry / Vesti</title><desc>Latest news, analyzes and reports from the face of Serbia, the Balkans and the world. Stay up to date with political, social and business trends. / Najnovije vesti, analize i izveštaji sa lica mesta iz Srbije, Balkana i sveta. Budite u toku sa političkim, društvenim i poslovnim trendovima.</desc></programme>
<programme start="20250802024600 +0000" stop="20250802034300 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Santa Maria della Salute</title><desc>Santa Maria Della Salute is a biographical feature series about one of the largest Serbian poets, lies Kostic. Through the personal life of the artist, his crafts and disappointments, Zdravko Sotra, with his unique director style, weave ahead of us pictures of Vojvodina and Serbia that exciting time of the birth of our modern culture. Santa Maria Della Salute Santa Maria Della Salute Laza Kostić was also a national founder of Vojvodina and its founding Assembly of Matica Srpska in Novi Sad, Essijista and the Drama Poet. Poetry, among which the famous poem of Santa Maria Della Salute, is a mandatory reading of all generations ... Santa Maria Della Salute is a well-known platonic girl of himself, Lazy Dundjerski, daughter of his godfather and charity, Veletrgovac Dundjerski. This true story, which had a tragic end, makes that melodric content of the series that will probably wake the greatest attention and empathy in viewers. The poet paid an expensive price of his freedom and pride. Unvaresful love with Lenko will mark the life of this giant almost as much as his immortal poetic and drama. Destroyed, impossible love, began when he had already passed in his fiftieth, and she had just twentieth, the most exciting part of the series that wears a title per famous song created in / Santa Maria della Salute je biografska igrana serija o jednom od najvećih srpskih pesnika, Lazi Kostiću. Kroz lični život umetnika, njegove zanose i razočaranja, Zdravko Šotra, svojim jedinstvenim rediteljskim stilom, plete pred nama živopisnu sliku Vojvodine i Srbije tog uzbudljivog vremena rađanja naše moderne kulture. Santa Maria della Salute Santa Maria della Salute Laza Kostić je bio i nacionalni borac za oslobođenje Vojvodine i njeno ujedinjenje sa Srbijom, jedan od učesnika osnivačke skupštine Matice Srpske u Novom Sadu, prvi prevodilac Šekspira kod nas, esejista i dramski pisac... Ipak, trajaće kao veliki pesnik koji je iznedrio, između drugih, i neke od najljubavnijih pesama u srpskoj poeziji, među kojima se ističe poznata poema Santa Maria della Salute, obavezno štivo u lektiri svih generacija... Santa Maria della Salute Santa Maria della Salute Dobro je poznata platonska veza Lazina sa mnogo mlađom devojkom od sebe, Lenkom Dunđerski, kćerkom njegovog kuma i dobrotvora, veletrgovca Dunđerskog. Ova istinita priča, koja je imala tragičan kraj, čini onaj melodramski sadržaj serije koji će verovatno probuditi najveću pažnju i empatiju kod gledalaca. Pesnik je skupo platio cenu svoje slobode i gordosti. Neostvarena ljubav sa Lenkom obeležiće život ovog velikana skoro isto koliko i njegovo besmrtno poetsko i dramsko delo. Okasnela, nemoguća ljubav, započela kada je on već prešao pedesetu, a ona tek uzela dvadesetu, najuzbudljiviji je deo serije koja i nosi naslov po čuvenoj pesmi nastaloj u</desc></programme>
<programme start="20250802034300 +0000" stop="20250802035500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Religious calendar / Verski kalendar</title><desc>The ten-minute emission religiously calendar is broadcast on a daily basis. In a modern manner, visual and narrative representative of the saints and events that the church and religious communities celebrate, shows their religious teachings, spiritual and material culture and moral principles that nurture. / Desetominutna emisija Verski kalendar emituje se svakodnevno. Na moderan način, vizuelnim i narativnim prikazivanjem svetih ljudi i događaja koje Crkve i verske zajednice u Srbiji proslavljaju, prikazuje njihova verska učenja, duhovnu i materijalnu kulturu i moralna načela koja neguju.</desc></programme>
<programme start="20250802035500 +0000" stop="20250802060000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Morning program / Jutarnji program</title><desc>For 25 years, the morning program of Radio-Television of Serbia is one of the most watched emissions on all programs with the national frequency. Today, along the first morning show, it rises over the average of three million television spectators. / Već 25 godina, Jutarnji program Radio-televizije Srbije je jedna od najgledanijih emisija na svim programima sa nacionalnom frekvencijom. Danas, uz prvu jutarnju emisiju, ustaje u proseku tri miliona televizijskih gledalaca.</desc></programme>
<programme start="20250802060000 +0000" stop="20250802063000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Morning Diary / Jutarnji dnevnik</title><desc>News from the Earth and the world within the morning Production Program. / Vesti iz zemlje i sveta u okviru jutarnjeg programa RTS produkcije.</desc></programme>
<programme start="20250802063000 +0000" stop="20250802070000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Morning program / Jutarnji program</title><desc>For 25 years, the morning program of Radio-Television of Serbia is one of the most watched emissions on all programs with the national frequency. Today, along the first morning show, it rises over the average of three million television spectators. / Već 25 godina, Jutarnji program Radio-televizije Srbije je jedna od najgledanijih emisija na svim programima sa nacionalnom frekvencijom. Danas, uz prvu jutarnju emisiju, ustaje u proseku tri miliona televizijskih gledalaca.</desc></programme>
<programme start="20250802070000 +0000" stop="20250802080000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Iris / Šarenica</title><desc>The iris is a collapse show. Contents are interesting reports taken on the ground, as well as documentaries. Of course, the iris would not be what is that in every show do not host and a large number of interlocutors. In the iris, guest, peasants, interesting people, academics ... anyone who has something interesting to say, depict, goes out. In the show, a special place have a tradition of clothing, construction, culinary ... / Šarenica je emisija kolažnog tipa. Sadržaj su zanimljive reportaže snimljene na terenu, kao i dokumentarne priče. Naravno, Šarenica ne bi bila ono što jeste da u svakoj emisije ne ugosti i veliki broj sagovornika. U šarenici gostuju, seljaci, zanimljivi ljudi, akademici...svako ko ima nešto zanimljivo da kaže, prikaže, odigra, otpeva. U emisiji posebno mesto imaju tradicija odevanja, graditeljstva, kulinarstva...</desc></programme>
<programme start="20250802080000 +0000" stop="20250802100000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Ceremony on the occasion of the completion of the schooling of the Cadet of the Military Academy and the Medical Faculty of the Military Medical Academy / Svečanost povodom završetka školovanja kadeta Vojne Akademije i Medicinskog fakulteta Vojnomedicinske Akademije</title><desc>The ceremony on the occasion of the completion of the schooling of another generation of the cadet of the Military Academy and the Medical Faculty of the Military Medical Academy. / Ceremonija povodom završetka školovanja još jedne generacije kadeta Vojne akademije i Medicinskog fakulteta Vojnomedicinske akademije.</desc></programme>
<programme start="20250802100000 +0000" stop="20250802101500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>What are Bedouins dream of / O čemu beduini sanjaju</title><desc>The nine-year-old Isra is proud of its miserable origin and dreams of camping in the desert. Isra and her parents are expelled from his home, without another place where they could leave. Just when all hope is lost, the Isrene's dream of camping inspires her father - and they start living in a tent in a nearby forest. Isra is delighted with life in the camp, but when they have to go abruptly, her idyllic adventure is interrupted. Fortunately, her mother has a plan on how to revive the Israh's Bedouin dream. / Devetogodišnja Isra ponosna je na svoje beduinsko poreklo i sanja o kampovanju u pustinji. Isra i njeni roditelji bivaju izbačeni iz svog doma, bez drugog mesta gde bi mogli da odu. Baš kad izgleda da je sva nada izgubljena, Isrin san o kampovanju inspiriše njenog oca — i oni počinju da žive u šatoru u obližnjoj šumi. Isra je oduševljena životom u kampu, ali kada moraju naglo da odu, njena idilična avantura se prekida. Srećom, njena majka ima plan kako da oživi Isrin beduinski san.</desc></programme>
<programme start="20250802101500 +0000" stop="20250802103500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Savos - Life on a remote Island / Savos - život na udaljenom ostrvu</title><desc>Savas is 8 years old and lives on the small island of Telendos in Dodecanese. During the winter, only 40 people live on the island. Savas is the only boy on the island - and the only student of primary school in that place. After teaching, he cares about animals, for a long walk, Peca and take care of his beloved boats. His friends come only on weekends from the nearby island of Kalimnos. His mother decided to move to Kalimnos to keep Savas attending school with other children. While Savas and his teacher, Mr. Dimitris, are preparing to participate in the Parade together in the Savas National Holiday Day, Savas makes a decision: It will make a model of a tree boat and give it to their teacher as a memory. / Savas ima 8 godina i živi na malenom ostrvu Telendos u Dodekanezima. Tokom zime, na ostrvu živi samo 40 ljudi. Savas je jedini dečak na ostrvu — i jedini đak Osnovne škole u tom mestu. Posle nastave, brine o životinjama, dugo šeta, peca i stara se o svojim voljenim čamcima. Prijatelji mu dolaze samo vikendom sa obližnjeg ostrva Kalimnos. Njegova majka je odlučila da se presele na Kalimnos kako bi Savas mogao da pohađa školu sa drugom decom. Dok se Savas i njegov učitelj, gospodin Dimitris, pripremaju da poslednji put zajedno učestvuju u paradi povodom grčkog nacionalnog praznika Dan Ohi, Savas donosi odluku: napraviće model čamca od drveta i pokloniti ga svom učitelju kao uspomenu.</desc></programme>
<programme start="20250802103500 +0000" stop="20250802110000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>That i am mine / Da sam ja Mina</title><desc>If you looked at the feature part of the Mina series exceeds and considered options and decisions that Mina had a variety of friends with you, which will share what they would do in such situations. If I am Mina is a series commenting on the series and thus encourages the media, to learn something from the opinions, doubts, as well as to initiate conversations with adults on topics covered in each episode. This innovative approach through two series representing one unit is designed in cooperation with the Children's Psychologist, so calls and adults and children to open important topics together. / Ako ste pogledali igrani deo serije Mina prelazi nivoe i razmislili o opcijama i odlukama koje je Mina imala pred sobom, u nastavku se sa vama druže razni drugari koji će podeliti šta bi oni radili u takvim situacijama. Da sam ja Mina predstavlja seriju koja komentariše seriju i na taj način podstiče decu da razmišljaju o medijskom sadržaju, da nešto nauče i zaključe iz toga, da čuju mišljenja, nedoumice i probleme svojih vršnjaka, kao i da pokrenu razgovore sa odraslima na teme koje su obrađene u svakoj epizodi. Ovakav inovativni pristup kroz dve serije koje predstavljaju jednu celina osmišljen je u saradnji sa dečjim psihologom , pa poziva i odrasle i decu da zajedno otvorimo važne teme.</desc></programme>
<programme start="20250802110000 +0000" stop="20250802112500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Diary 1 / Dnevnik 1</title><desc>Most viewed information show in Serbia. / Najgledanija informativna emisija u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250802112500 +0000" stop="20250802115500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Rodoslavci</title><desc>The decades last the controversy over the construction of Mausoleum on Lovćen and the demolition of Njegoše vivetnih, and the fate of the natural remains of Vladika Peter II Petrovic Njegoš and they are not only aesthetic, but also historical, molna, civilizational and spiritual issues. Although, by the testimony of contemporaries, he expressed the desire to be buried in the church on the Lovćenski top, which he raised and dedicated St. Petra Cetinjsko, Njegoševo's resting place, after the Austro-Harly and Italians, eventually crashed his compatriots, and his bones of the peasant six times. Petar II, Metropolitan Cetinje, Lovćenski Tajnidac, poet and ruler not today is based on the place that intended for himself and is probably the only bishop that was embraced from his temple and is not serving the liturgy. / Decenijama traju polemike oko izgradnje mauzoleja na Lovćenu i rušenja Njegoševe zavetne crkvice, pa i sudbini zemnih ostataka vladike Petra II Petrovića Njegoša i to nisu samo estetska, već i istorijska, morlna, civilizacijska i duhovna pitanja. Iako je, po svedočenju savremenika, izrazio želju da bude sahranjen u crkvi na lovćenskom vrhu, koju je podigao i posvetio Sv. Petru Cetinjskom, Njegoševo počivalište su, posle Austrougara i Italijana, na kraju srušili njegovi sunarodnici, a kosti mu seljakane šest puta. Petar II, Mitropolit cetinjski, Lovćenski tajnovidac, pesnik i vladar, ni danas ne počiva na mestu koje je sebi namenio i verovatno je jedini vladika koji je iz svog hrama iseljen i nad čijim se grobom ne služi liturgija.</desc></programme>
<programme start="20250802115500 +0000" stop="20250802124500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>TV faces ... like all normal world / TV lica... Kao sav normalan svet</title><desc>TV faces ... as a normal world is on the RTS program ten seasons. During that time, about 300 people from public life showed that success and popularity failed to change them. The conception of the show, one day in life, so many locations on which it is recorded, numerous traveling on the country and abroad, interesting events, concerts, premieres and theater performances have created a specific genre - documentary form. / Tv lica …kao sav normalan svet je na programu RTS-a deset sezona. Za to vreme oko 300 ličnosti iz javnog života pokazalo je da uspeh i popularnost nisu uspeli da ih promene. Koncepcija emisije, jedan dan u životu, dakle mnogo lokacija na kojima se snima, brojna putovanja po zemlji i inostranstvu, zanimljivi događaji, koncerti, premijere i pozorišne predstave, stvorili su specifičan žanr - intervju u dokumentarnoj formi.</desc></programme>
<programme start="20250802124500 +0000" stop="20250802131000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>To marry / Vesti</title><desc>Latest news, analyzes and reports from the face of Serbia, the Balkans and the world. Stay up to date with political, social and business trends. / Najnovije vesti, analize i izveštaji sa lica mesta iz Srbije, Balkana i sveta. Budite u toku sa političkim, društvenim i poslovnim trendovima.</desc></programme>
<programme start="20250802131000 +0000" stop="20250802140000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Morning will change all / Jutro će promeniti sve</title><desc>The main characters are young people, who have passed on to the thirties, did not form a family, and are still looking for their own friendly and emotional relationships and understanding the lifetimes of one generation, the series tries and evokes DAY OF BELGRADE Today: He talks about those who live in it, those who leave him, but also to those who return to him. During the 40 episodes, the series follows the life of four thirty years through a period of one year. When the Filip - a Promising Boy, the Stipendist of the Prestigious American University, will turn out that his seemingly short visit, lasts much longer than it is planned to gather his many years of friends: Ljubu, Angela and Alexander. / Glavni likovi su mladi ljudi, koji su prešli tridesetu, završili sa školovanjem, nisu oformili porodicu, nemaju stalne poslove i još uvek tragaju za sobom i svojim mestom u svetu... U raskoraku između rane mladosti koja im izmiče, i odraslog doba, naši likovi pokušavaju da redefinišu svoje prijateljske i emotivne odnose i shvate kuda dalje... Kroz borbu sa životnim izazovima jedne generacije, serija pokušava i da dočara duh Beograda danas: govori o onima koji žive u njemu, onima koji iz njega odlaze, ali i onima koji mu se ponovo vraćaju. Tokom 40 epizoda serija prati život četvoro tridesetogodišnjaka kroz period od godinu dana. Kada se Filip - dečko koji obećava, stipendista prestižnog američkog univerziteta, vrati u Beograd, ispostaviće se da njegova naizgled kratka poseta, traje mnogo duže nego što je planirano... Filipov povratak okupiće njegove dugogodišnje prijatelje: Ljubu, Anđelu i Aleksandru.</desc></programme>
<programme start="20250802140000 +0000" stop="20250802150000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Academy / Vojna akademija</title><desc>The story is based on true characters and events. How to live cadets and cadets who are studying at the Military Academy. The main characters are: RIS, a future pilot, grew up in the foster family. Solid, strong, at school and out of her there is no obstacle or effort that can't overcome. Serves everyone as a role model. / Priča je zasnovana na istinitim likovima i događajima. Kako žive kadeti i kadetkinje koji se školuju na Vojnoj akademiji. Glavni likovi su: Ris, budući pilot, odrastao u hraniteljskoj porodici. Čvrst, snažan, u školi i van nje nema prepreka ni napora koji ne može da savlada. Služi svima kao uzor.</desc></programme>
<programme start="20250802150000 +0000" stop="20250802150500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>To marry / Vesti</title><desc>Latest news, analyzes and reports from the face of Serbia, the Balkans and the world. Stay up to date with political, social and business trends. / Najnovije vesti, analize i izveštaji sa lica mesta iz Srbije, Balkana i sveta. Budite u toku sa političkim, društvenim i poslovnim trendovima.</desc></programme>
<programme start="20250802150500 +0000" stop="20250802162500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>I love Serbia / Ja volim Srbiju</title><desc>TV format I love Serbia is a collagnant show, a combination of quiz and musical - entertainment show. Through various games, songs and entertainment, in each show, two teams are competing in which there are three famous figures from Serbia. Each team combines forces with his audience, in the fight for victory. / TV format Ja volim Srbiju je kolažna emisija, kombinacija kviza i muzičko - zabavne emisije. Kroz raznovrsne igre, pesme i zabavu, u svakoj emisiji takmiče se dva tima u kojima su po tri poznate ličnosti iz Srbije. Svaki tim udružuje snage sa svojom publikom, u borbi za pobedu.</desc></programme>
<programme start="20250802162500 +0000" stop="20250802165500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Circle square footage / Kvadratura kruga</title><desc>The area of the circle deals with people who have left a mark more than the environment: creators, innovators, creative, talented, noble and unusual people and their destinies. Emission Editor Branko Stankovic is the author of 18 documentaries and two dramas that are screened on RTS, and many documentaries, which, as well as films, is awarded domestic and international festivals. / Kvadratura kruga bavi se ljudima koji su ostavili trag više u odnosu na okruženje: stvaraocima, inovatorima, kreativnim, talentovanim, plemenitim i neobičnim ljudima i njihovim sudbinama. Urednik emisije Branko Stanković autor je 18 dokumentarnih filmova i dve drame koje su ekranizovane na RTS-u, a i mnoštva dokumentarnih emisija, koje su, kao i filmovi, nagrađivane na domaćim i međunarodnim festivalima.</desc></programme>
<programme start="20250802165500 +0000" stop="20250802173000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Puzzles / Slagalica</title><desc>TV Jigsaw Puzzle is a quiz with the longest tradition between TV quizzes in our area. It takes years and brings together an increasing number of spectators who are, as they say, became a favorite series that they do not miss. The data is testifying about this, according to which TV puzzle has been among the ten most watched emissions in all TV stations in our country for several years. Among the emissions of the same genre occupies one of the first three places. This enviable level of viewership and survival of our domestic quiz in a sharp competition of license TVs can be explained by the examining of spectators and competitors that the TV puzzle quiz is a soul with interesting games. / TV slagalica je kviz sa najdužom tradicijom među TV kvizovima na našim prostorima. Traje godinama i okuplja sve veći broj gledalaca kojima je, kako sami kažu, postala omiljena serija koju ne propuštaju. O tome svedoče podaci prema kojima je TV slagalica već nekoliko godina među deset najgledanijih emisija na svim TV stanicama u našoj zemlji. Među emisijama istog žanra zauzima jedno od prva tri mesta. Ovako zavidan nivo gledanosti i opstanak našeg domaćeg kviza u oštroj konkurenciji licencnih TV kvizova može da se objasni ocenom gledalaca i takmičara da je TV slagalica kviz koji uz zanimljive igre ima dušu.</desc></programme>
<programme start="20250802173000 +0000" stop="20250802180500 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Diary 2 / Dnevnik 2</title><desc>Most viewed information show in Serbia. / Najgledanija informativna emisija u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250802180500 +0000" stop="20250802190000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Academy / Vojna akademija</title><desc>The story is based on true characters and events. How to live cadets and cadets who are studying at the Military Academy. The main characters are: RIS, a future pilot, grew up in the foster family. Solid, strong, at school and out of her there is no obstacle or effort that can't overcome. Serves everyone as a role model. / Priča je zasnovana na istinitim likovima i događajima. Kako žive kadeti i kadetkinje koji se školuju na Vojnoj akademiji. Glavni likovi su: Ris, budući pilot, odrastao u hraniteljskoj porodici. Čvrst, snažan, u školi i van nje nema prepreka ni napora koji ne može da savlada. Služi svima kao uzor.</desc></programme>
<programme start="20250802190000 +0000" stop="20250802200000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Dara from Jasenovac / Dara Iz Jasenovca</title><desc>After the Great Ustasha of the German Offensive on Kozari Flight in 1942, the local Serb population ends in the Zbegovi. In the endless column of the people who rise in the unknown, together with his mother and two brothers, the ten-year-old gifts. They know nothing about the fate of the Father who went with the partisans. In front of a small girl, who never came out of his native village, suddenly he starts to reveal the world of pure evil even though her sacrificed mother will try to hide him by the last moment. But that train just went. / Posle velike ustaško nemačke ofanzive na Kozari leta 1942-e godine, lokalno srpsko stanovništvo završava u zbegovima. U nepreglednoj koloni ljudi koje ustaše vode u nepoznato, zajedno sa majkom i dva brata našla se i desetogodišnja Dara. Ne znaju ništa o sudbini oca koji je otišao sa partizanima. Pred malenom devojčicom, koja nikad nije izašla iz svog rodnog sela, odjednom počinje da se otkriva svet čistog zla iako će njena požrtvovana majka do poslednjeg trenutka pokušati da ga sakrije. Ali taj voz je tek krenuo.</desc></programme>
<programme start="20250802200000 +0000" stop="20250802220000 +0000" channel="RTS 1.rs"><title>Battle for Pacific: Rebellion / Bitka za Pacifik: Pobuna</title><desc>The rebeled Jake Pentecost used to be a promising pilot whose father was killed by defending humanity from the monster attack, Kađua. Now the world is threatening even greater danger and Jacka back into action calls his ex-bastard, Lambert, as well as the fifteen-year-old Hacker Amar. Thus, the most powerful defense force arises that the country has ever seen. / Buntovni Džejk Pentekost nekada je bio perspektivni pilot čiji je otac poginuo branivši čovečanstvo od napada čudovišta, kaiđua. Sada svetu preti još veća opasnost i Džejka nazad u akciju poziva njegov bivši kopilot, Lambert, kao i petnaestogodišnja hakerka Amara. Tako nastaje najsnažnija odbrambena sila koju je Zemlja ikada videla.</desc></programme>
<programme start="20250801054200 +0000" stop="20250801063500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>A good morning concert / Koncert za dobro jutro</title><desc>Morning music program serious and entertainment music. / Jutarnji muzički program ozbiljne i zabavne muzike.</desc></programme>
<programme start="20250801063500 +0000" stop="20250801070000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Puzzles / Slagalica</title><desc>TV Jigsaw Puzzle is a quiz with the longest tradition in the Balkans and one of the most watched television shows in Serbia. / TV Slagalica je kviz sa najdužom tradicijom na Balkanu i jedna od najgledanijih televizijskih emisija u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250801070000 +0000" stop="20250801071500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Good bye good boy</title><desc>It is about the boy Max, who, persecuted by the war, comes to Serbia with his mom. Wanting to hide from where he came from, he feared that he does not rank him on either, on the other side, his goodness manages to overcome the importance of that information and with children, who soon become his friends, made a ship from the old playground. With that ship, with a little faith in miracles, he may be able to return home with his family. / Reč je o dečaku Maksu, koji, progonjen ratom, sa mamom dolazi u Srbiju. Želeći da sakrije odakle dolazi, plašeći se da ga to ne svrstava ni na jednu, ni na drugu stranu, svojom dobrotom uspeva da prevaziđe značaj te informacije i sa decom, koji ubrzo postaju njegovi drugari, napravi brod od starog igrališta. Baš tim brodom, uz malo vere u čuda, možda uspe da se vrati kući sa svojom porodicom.</desc></programme>
<programme start="20250801071500 +0000" stop="20250801073300 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Stela, my refugee / Stela,moja izbeglica</title><desc>Stela is 12 years old and her dream is to run the mountain lodge. He loves sports, nature, mountains, meeting people and a simple way of life. Her biggest dream is that at least one day is the warden of the mountaineering home. Together with his best friend and a man who wears groceries on the mules to the tops, he climb to the house. On that trip, he will meet people who, just like her, chose his life in accordance with nature. In the Mountaineering Dom Moreli, it will be in charge of everything: the welcome of the guests, serving food and the performance of all everyday and extraordinary jobs at a high altitude. / Stela ima 12 godina i san joj je da vodi planinarski dom. Voli sport, prirodu, planine, upoznavanje ljudi i jednostavan način života. Njen najveći san je da bar jedan dan bude upravnica planinarskog doma. Zajedno sa svojom najboljom drugaricom i čovekom koji na mazgama nosi namirnice do vrhova, penje se do doma Moreli. Na tom putovanju, upoznaće ljude koji su, baš kao i ona, izabrali život u skladu sa prirodom. U planinarskom domu Moreli, ona će biti zadužena za sve: doček gostiju, posluživanje hrane i obavljanje svih svakodnevnih i vanrednih poslova na velikoj nadmorskoj visini.</desc></programme>
<programme start="20250801073300 +0000" stop="20250801074500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Anin Svet / Anin svet</title><desc>Meet a sixteenth-year-old Ana. She doesn't like everything they like young people, they'd rather read boutiques, they'd rather listen to music at home than sitting with society and definitely choosing others and not to make selp. What happens when a worried mother give her ten tasks that should help her become more socially active? Will Ana change the world or will Ana's world change? / Upoznajte šesnaestogodišnju Anu. Ona ne voli sve što vole mladi - radije bi čitala knjige nego obilazila butike, pre bi slušalu muziku kod kuće nego sedela sa društvom u kafiću i definitivno bira da fotografiše druge a ne da pravi selfije. Šta će se dogoditi kada joj zabrinuta majka zada deset zadataka koji bi trebalo da joj pomognu da postane društveno aktivnija? Da li će Ana promeniti svet ili će se promeniti Anin svet?</desc></programme>
<programme start="20250801074500 +0000" stop="20250801080000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Zaprati me</title><desc>Tara and Jana are the best friends, the gradatkins in front of the great decision - what will he do in life. Jana is in advantage because he knows that he wants to be a fashion designer but Tara has not yet decided. While exploring their options, Jani with piston for the Jutjub channel that this wants to affirm their models. Tara is critical of social networks unlike their younger siblings, which sees the opportunity in them to become famous. When girls meet influensere row, Lazar, Teu and Victor's discovery of new things about themselves. And cause a number of reactions. / Tara i Jana su najbolje drugarice, maturantkinje koje se nalaze pred velikom odlukom - čime će se baviti u životu. Jana je u prednosti jer od detinjstva zna da želi da bude modni dizajner ali Tara se još nije odlučila. Dok istražuje svoje mogućnosti pomaže Jani sa pravljenjem klipova za jutjub kanal kojim ova želi da afirmiše svoje modele. Tara je kritički nastrojena prema društvenim mrežama za razliku od svoje mlađe sestre Maše koja u njima vidi priliku da postane poznata. Кada devojke upoznaju influensere Relju, Lazara, Teu i Viktora otkriće nove stvari o sebi. I izazvati brojne reakcije.</desc></programme>
<programme start="20250801080000 +0000" stop="20250801082500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Re-educated / Prevaspitani</title><desc>We live in a ceretary of your everyday life. Melle of us ordinary, repetitive activities due to which encounters do not experience as it would be useful, and necessary - as the possibility of realizing something. We only manage such occasions even in the case when we are, some occasion, some smart, life and professionally achieved characters. We do not ask the right questions. We are impatient to listen to the answer. And who else would surprise, and gave himself the Comtion to understand him in the right way? That's why we called them. Not in any other criteria, except for assessment that they will sincerely and argue to explain their views. So they followed observations on the variation of the Pruda Questionnaire, a wide spectrum. / Živimo u kolotečini svoje svakodnevice. Melju nas ordinarne, repetitivne aktivnosti usled kojih susrete ne doživimo onako kako bi bilo korisno, i potrebno - kao mogućnost da nešto spoznamo. Ovakve prilike mašimo čak i u slučaju kada nam budu, nekom prilikom, dostupni neki pametni, životno i profesionalno ostvareni likovi. Ne postavimo prava pitanja. Nestrpljivi smo da saslušamo odgovor. A ko bi još otćutao, i dao sebi komocije da ga na pravi način razume? Mi smo ih zato pozvali. Ne po bilo kakvim drugim kriterijumima, osim po proceni da će iskreno i argumentovano obrazlagati svoje stavove. Pa su tako sledile opservacije na varijaciju prustovskog upitnika, širokog spektra.</desc></programme>
<programme start="20250801082500 +0000" stop="20250801085100 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>To details / Do detalja</title><desc>The reason for the conversation with the writer Stefan Mitic Tićem is his new novel Goguto Memeto. The title of the book is taken from the basket, the folk bardens for recovery. Mitic was first written by the same name scenario, according to which young Branislav Stošić recorded a short feature film, and then based on his own text, Roman Goguto Memeto. It is about poetic anti-horror intended for all generations. / Povod za razgovor sa piscem Stefanom Mitićem Tićmijem je njegov novi roman Guguto memeto. Naslov knjige je preuzet iz basme, narodne bajalice za ozdravljenje. Mitić je prvo napisao istoimeni scenario, po kojem je mladi Branislav Stošić snimio kratki igrani film, a onda na osnovu sopstvenog teksta napisao roman Guguto memeto. Reč je o poetskom anti-hororu namenjenom svim generacijama.</desc></programme>
<programme start="20250801085100 +0000" stop="20250801094900 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>The kitchen of my area / Kuhinja moga kraja</title><desc>The seven excellent housewives and successful ladies from different parts of Serbia are preparing the best specialties, host each other, exchange recipes and to meet new places in Serbia through socializing and interesting stories. / Sedam vrsnih domaćica i uspešnih dama iz različitih krajeva Srbije spremaju najbolje specijalitete, ugošćavaju jedna drugu, razmenjuju recepte i kroz druženje i zanimljive priče upoznaju nova mesta u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250801094900 +0000" stop="20250801103700 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Denis Macujev i are RTS - S. Rahmanjinov - Concert for Piano and Orchestar Br.2 / Denis Macujev i SO RTS - S. Rahmanjinov - Koncert za klavir i orkestar br.2</title><desc>Pianist Denis Macuvev performs with the RTS Symphony Orchestra, in which Belgrade's publicity, known to the other Concert for the Piano Rachmaninin's, partly, in 1902. years, until today, with his strength and poetics, excited the audience. / Pijanista Denis Macujev nastupio je sa Simfonijskim orkestrom RTS-a, na koncertu na kojem se beogradskoj publici predstavio jednim od najzahtevnijih dela, poznatim Drugim koncertom za klavir i orkestar Sergeja Rahmanjinova, delom koje od svoje premijere, 1902. godine, sve do danas, svojom snagom i poetikom uzbuđuje publiku.</desc></programme>
<programme start="20250801103700 +0000" stop="20250801104800 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Religious calendar / Verski kalendar</title><desc>The ten-minute emission religiously calendar is broadcast on a daily basis. In a modern manner, visual and narrative representative of the saints and events that the church and religious communities celebrate, shows their religious teachings, spiritual and material culture and moral principles that nurture. / Desetominutna emisija Verski kalendar emituje se svakodnevno. Na moderan način, vizuelnim i narativnim prikazivanjem svetih ljudi i događaja koje Crkve i verske zajednice u Srbiji proslavljaju, prikazuje njihova verska učenja, duhovnu i materijalnu kulturu i moralna načela koja neguju.</desc></programme>
<programme start="20250801104800 +0000" stop="20250801105400 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Datum</title><desc>This five-minute issue informs us, or resembles us of events from closer and further the past and significant historical figures, related to today's date. / Ova petominutna emisija nas obaveštava, ili nas podseća na događaje iz bliže i dalje prošlosti i na značajne istorijske ličnosti, povezane sa današnjim datumom.</desc></programme>
<programme start="20250801105400 +0000" stop="20250801110000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Eco miniatures: beekeeping / Eko minijature: Pčelarenje</title><desc>Royenje is extremely important in the life of the bee, it is the separation of a new society and creating a new community. Nature edited it in itself in a special, perfect way. A few days before roying, the scout finds a suitable place, a few kilometers away. When a young nut hatches, the old brings together young bees and goes. Like when a house is divided, food is divided and going bees are worn in order to have to start, until they get on. Danation today is a carefully planned process in which the naturally generate nuts is not awaited, but divided into societies are awarded new, previously carefully selected. / Rojenje je izuzetno važno u životu pčela, to je izdvajanje novog društva i stvaranje nove zajednice. Priroda je to uredila na sebi svojstven, savršen način. Nekoliko dana pre rojenja, izvidnica pronalazi pogodno mesto, udaljeno nekoliko kilometara. Kada se izlegne mlada matica, stara okuplja mlade pčele i odlazi. Kao kad se deli kuća, hrana se deli i odlazeće pčele je nose kako bi imale za početak, dok se ne snađu. Rojenje je danas pažljivo planiran proces u kome se ne čeka prirodno stvaranje matica, već se podeljenim društvima dodeljuju nove, prethodno pažljivo selektovane.</desc></programme>
<programme start="20250801110000 +0000" stop="20250801130000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Swimming: sp / Plivanje: SP</title><desc>World Swimming spectacle arrives in one of the most modern cities of the world. Singapore is one of the most modern sports complexes in Asia. Singapore will host the World Swimming Championship for the first time, gathering the best swimmer planets in the fight for titles, records and history. More than 2500 athletes over 190 countries. FIGHT FOR QUALIFICATIONS FOR THE OLIMPIC GAMES IN LOS ANĐELES 2028. More world and continental records are expected. Participants include world stars like Kati Ledeck, Leon Marcand, Makintos, Milak Kristof, but also young hopes, which they first enter Svkaka Arena. From our swimmers, we will watch, Anju Crevar, Velimir Stjepanovic, Andrej Burn, Nikola Acina, Uroš Nikolic. / Spektakl svetskog plivanja stiže u jedan od najmodernijih gradova sveta. Singapur je jedan od najsavremenijih sportskih kompleksa u Aziji. Singapur će po prvi put biti domaćin Svetskog prvenstva u plivanju, okupljajući najbolje plivače Planete u borbi za titule, rekorde i istoriju. Više od 2500 sportista preko 190 zemalja. Borba za kvalifikacije za Olimpijske igre u Los Anđelesu 2028. Očekuje se obaranje više svetskih i kontinentalnih rekorda. Učesnici uključuju svetske zvezda poput Kejti Ledeki, Leon Marčand, Samer Makintoš, Milaka Kristofa, ali i mlade nade, koje prvi put ulaze u svetku arenu. Od naših plivača gledaćemo, Anju Crevar, Velimira Stjepanovića, Andrej Barnu, Nikolu Aćina, Uroša Nikolića.</desc></programme>
<programme start="20250801130000 +0000" stop="20250801135000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Bitter revenge / Gorka osveta</title><desc>Pain memories, desire for revenge, passion and love await us in one of the most watched Portuguese telenovels in the last few years, which 2018 was also received by the prestigious EMI Award. George Monforte is a Brazilian entrepreneur and the owner of the Auro Verde agricultural empire. After gaining a significant share in the company led by a rich and powerful portuguese family led by Miguel Fereiro de Fonsko, George becomes a member of the Board of Directors. The novelty is not well accepted in the De Fonsec family because they justifiably doubt the actual intentions of this foreigner. Namely, George Monforte is a new identity of Marie, for whom they all thought he was dead. Ze Maria returns to take revenge on the death of his family. Joao Magalhesa, Father Ze Marie, fifteen years ago, was the financial director at the time of great financial fraud and capital abuse in the company of the Faxes family. Joao was used as a sacrificial Capricorn and the firm accuses him of fraud. Joao threatens that the public will be presented by all dirty laundry company, if the charges do not withdraw. He and his family are killed, and the whole situation was expelled to look like murder and suicide. By playing the case, the only survivor is George. When he wakes up from which, Ze Maria is confused and at first he does not remember the event. He will look for Miguel, to help him find a job. On the same day he meets a girl in love with, not knowing that she is Miguel daughter. Over time, his memory is returned, and Miguela secret is no longer safe. / Bolne uspomene, želja za osvetom, strast i ljubav očekuju nas u jednoj od najgledanijih portugalskih telenovela u poslednjih nekoliko godina, koja je 2018. godine dobila i prestižnu nagradu Emi. Žorž Monforte je brazilski preduzetnik i vlasnik poljoprivrednog carstva Ouro verde. Nakon što stekne značajan udeo u kompaniji koju vodi bogata i moćna portugalska porodica na čelu sa Miguelom Fereirom de Fonsekom, Žorž postaje član Upravnog odbora. Novost nije dobro prihvaćena u porodici De Fonseka jer opravdano sumnjaju u stvarne namere ovog stranca. Naime, Žorž Monforte je novi identitet Ze Marie, za koga su petnaest godina svi mislili da je mrtav. Ze Maria se vraća kako bi osvetio smrt svoje porodice. Žoao Magalhesa, otac Ze Marie, pre petnaest godina je bio finansijski direktor u vreme velike finansijske prevare i zloupotrebe kapitala u kompaniji porodice De Fonseka. Žoao je iskorišten kao žrtveni jarac i firma ga optužuje za prevaru. Žoao preti da će u javnost izneti sav prljavi veš kompanije, ukoliko se optužbe ne povuku. On i njegova porodica bivaju ubijeni, a cela situacija je izlažirana kako bi izgledala kao ubistvo i samoubistvo. Igrom slučaja, jedini preživeli je Žorž. Kada se probudi iz kome, Ze Maria je zbunjen i u početku se ne seća događaja. Potražiće Miguela, kako bi mu pomogao da pronađe posao. Istog dana upoznaje devojku u koju se zaljubljuje, ne znajući da je ona Miguelova kćerka. Vremenom mu se vraća sećanje, a Miguelova tajna više nije sigurna.</desc></programme>
<programme start="20250801135000 +0000" stop="20250801143500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>A woman's paradise / Ženski raj</title><desc>The main character is Teresa, a young woman who leaves Salva, a fiancée father chose her because the mayor's son, and from Sicily, goes to Milan. Teresa hopes to hire this in the Uncle's store there. But when he arrives in Milan, he learns that he is an uncle on the edge of bankruptcy and that he was accused of lighting the van of the reputable department stores for a paradise for the ladies that he loses his job. The owner of the department store is PieTro Mori, a young entrepreneur the mysterious past, who managed to open an elegant and modern department store after the trip, where Teresa applies for the saleswoman competition. After a number of peripetia, he manages to hire and show that he is an ambitious and entrepreneurish girl who soon acquires the trust of the colleagues. The girl in the end is madly falling in love with Roeiter Moria, but he must return to Sicilia because her father promised the mayor of Kastelbuono that Teresa would marry his son Salva ... / Glavni lik je Tereza, mlada žena koja ostavlja Salva, verenika kojeg joj je otac odabrao jer je gradonačelnikov sin, i sa Sicilije odlazi u Milano. Tereza se nada da će se tu zaposliti u stričevoj prodavnici. Ali kad stigne u Milano, saznaje da joj je stric na ivici bankrota i da je optužen da je zapalio kombi ugledne robne kuće Raj za dame zbog koje gubi posao. Vlasnik robne kuće je Pijetro Mori, mladi preduzetnik tajanstvene prošlosti, koji je nakon putovanja u SAD, posle rata uspeo da otvori elegantnu i modernu robnu kuću, gde se Tereza prijavljuje na konkurs za prodavačicu. Nakon niza peripetija uspeva da se zaposli i pokaže da je ambiciozna i preduzimljiva devojka koja ubrzo stiče poverenje kolega. Devojka se na kraju ludo zaljubljuje u Pijetra Morija, ali mora da se vrati na Siciliju jer je njen otac obećao gradonačelniku Kastelbuonoa da će se Tereza udati za njegovog sina Salva...</desc></programme>
<programme start="20250801143500 +0000" stop="20250801150600 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Belgrade oasis / Beogradske oaze</title><desc>Belgrade hides many natural beauties with its surroundings for just a few kilometers away from the city bustle. Our famous and unknown fellow citizens speak about Belgrade's oases, as well as those who will be residing in Belgrade. Along with the Marina Gunjča, they also speak Bojan Ivković and Nenad Okanović. / Beograd sa svojom okolinom krije mnogobrojne prirodne lepote na samo par kilometara udaljenosti od gradske vreve. O beogradskim oazama govore naši poznati i nepoznati sugrađani, kao i oni koji sticajem okolnosti borave u Beogradu. Uz Marinu Gunjaču, govore i Bojan Ivković i Nenad Okanović.</desc></programme>
<programme start="20250801150600 +0000" stop="20250801160200 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Barselona Gipsy Balkan Orchestra / Barselona Gipsy Balkan orchestra</title><desc>The world attraction of the Law of World Music, the Ensemble Barcelona Gipsy Balcan Orchestra, held a concert in Belgrade. The unique and modern sound of that ensemble comes from a dedicated and passionate study of melodies, constitudes and character of Roma, Klezmer, Balkan and Mediterranean music. Seven-member composition, based in Barcelona, excites interest throughout Europe with its unique style, which summarizes the music of the Balkans, the Middle East and the Mediterranean Coast. / Svetska atrakcija pravca world music, ansambl Barcelona Gipsy Balcan Orchestra, održao je koncert u Beogradu. Jedinstven i savremen zvuk tog ansambla dolazi iz posvećenog i strastvenog proučavanja melodija, sazvučja i karaktera romske, klezmer, balkanske i mediteranske muzike. Sedmočlani sastav, sa sedištem u Barseloni, pobuđuje interesovanje širom Evrope svojim jedinstvenim stilom, koji sažima muziku Balkana, Srednjeg istoka i obala Mediterana.</desc></programme>
<programme start="20250801160200 +0000" stop="20250801161500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Datum</title><desc>This five-minute issue informs us, or resembles us of events from closer and further the past and significant historical figures, related to today's date. / Ova petominutna emisija nas obaveštava, ili nas podseća na događaje iz bliže i dalje prošlosti i na značajne istorijske ličnosti, povezane sa današnjim datumom.</desc></programme>
<programme start="20250801161500 +0000" stop="20250801162100 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>news / Lajmet</title><desc>Informative emission in Albanian that brings the latest daily news and information. The concept is such that the narrator explains recordings of daily events. / Informativna emisija na albanskom jeziku koja donosi najnovije dnevne vesti i informacije. Koncept je takav da narator objašnjava snimke dnevnih događaja.</desc></programme>
<programme start="20250801162100 +0000" stop="20250801164200 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>From Varos to Metropolis / Od varoši do metropole</title><desc>Belgrade is one of the oldest cities in Europe. Many researchers, historians showed interest in that city, recording every new knowledge in their reports, maps and plans. / Beograd je jedan od najstarijih gradova Evrope. Mnogi istraživači, istoričari pokazivali su interesovanje za taj grad, beležeći svako novo saznanje u svojim izveštajima, kartama i planovima.</desc></programme>
<programme start="20250801164200 +0000" stop="20250801171000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>From plow to digital farm / Od Pluga do digitalne farme</title><desc>The editorial office of the scientific program begins with the broadcast of a new series called the plow to the digital farm. We deal with the development of agriculture in modern Serbia where the periods of flourishing and stagnation are alternated from the middle of the XIX century. Great individuals appear, scientists and creators who move the boundaries by introducing the principles of modern agriculture, but their scientific and economic achievements are collapsing very quickly. The series includes the period of two centuries of statehood of Serbia and during that time, as in the vicious spiral, we always start from the beginning. The same matrix is recognized at the time of the establishment of a modern agriculture in the middle of the 19th century and in the modern race of today while trying to define what the opportunities are and what the goals of the agricultural development of the XXI century. / Redakcija naučnog programa počinje sa emitovanjem nove serije pod nazivom Od Pluga do digitalne farme. Bavimo se razvojem poljoprivrede u modernoj Srbiji gde se od polovine XIX veka do današnjih dana smenjuju periodi procvata i stagnacije. Pojavljuju se sjajni pojedinci, naučnici i stvaraoci koji pomeraju granice uvodeći principe moderne poljoprivrede ali se vrlo brzo njihova naučna i privredna dostignuća urušavaju. Serija obuhvata period dva veka državnosti Srbije a tokom tog vremenena, kao u začaranoj spirali, krećemo uvek iz početka. Ista matrica prepoznaje se u vreme uspostavljanja moderne poljoprivrede sredinom XIX veka i u savremenoj trci današnjice dok pokušavamo da definišemo šta su mogućnosti a šta ciljevi razvoja poljoprivrede XXI veka.</desc></programme>
<programme start="20250801171000 +0000" stop="20250801173100 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Scientific portal / Naučni portal</title><desc>If you want to hear news from the world of science, you execute myths or explore the scientific side of everyday phenomenon, then it is time to go to the scientific portal together. We will carefully follow the events in the world of science and the current topics are viewed from the scientific angle. / Ako želite da čujete novosti iz sveta nauke, razotkrijete mitove ili istražite naučnu stranu svakodnevnih pojava, onda je vreme da zajedno krenemo u Naučni portalˮ. Pažljivo ćemo pratiti dešavanja u svetu nauke a aktuelne teme posmatrati iz naučnog ugla.</desc></programme>
<programme start="20250801173100 +0000" stop="20250801183100 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Bitter revenge / Gorka osveta</title><desc>Pain memories, desire for revenge, passion and love await us in one of the most watched Portuguese telenovels in the last few years, which 2018 was also received by the prestigious EMI Award. George Monforte is a Brazilian entrepreneur and the owner of the Auro Verde agricultural empire. After gaining a significant share in the company led by a rich and powerful portuguese family led by Miguel Fereiro de Fonsko, George becomes a member of the Board of Directors. The novelty is not well accepted in the De Fonsec family because they justifiably doubt the actual intentions of this foreigner. Namely, George Monforte is a new identity of Marie, for whom they all thought he was dead. Ze Maria returns to take revenge on the death of his family. Joao Magalhesa, Father Ze Marie, fifteen years ago, was the financial director at the time of great financial fraud and capital abuse in the company of the Faxes family. Joao was used as a sacrificial Capricorn and the firm accuses him of fraud. Joao threatens that the public will be presented by all dirty laundry company, if the charges do not withdraw. He and his family are killed, and the whole situation was expelled to look like murder and suicide. By playing the case, the only survivor is George. When he wakes up from which, Ze Maria is confused and at first he does not remember the event. He will look for Miguel, to help him find a job. On the same day he meets a girl in love with, not knowing that she is Miguel daughter. Over time, his memory is returned, and Miguela secret is no longer safe. / Bolne uspomene, želja za osvetom, strast i ljubav očekuju nas u jednoj od najgledanijih portugalskih telenovela u poslednjih nekoliko godina, koja je 2018. godine dobila i prestižnu nagradu Emi. Žorž Monforte je brazilski preduzetnik i vlasnik poljoprivrednog carstva Ouro verde. Nakon što stekne značajan udeo u kompaniji koju vodi bogata i moćna portugalska porodica na čelu sa Miguelom Fereirom de Fonsekom, Žorž postaje član Upravnog odbora. Novost nije dobro prihvaćena u porodici De Fonseka jer opravdano sumnjaju u stvarne namere ovog stranca. Naime, Žorž Monforte je novi identitet Ze Marie, za koga su petnaest godina svi mislili da je mrtav. Ze Maria se vraća kako bi osvetio smrt svoje porodice. Žoao Magalhesa, otac Ze Marie, pre petnaest godina je bio finansijski direktor u vreme velike finansijske prevare i zloupotrebe kapitala u kompaniji porodice De Fonseka. Žoao je iskorišten kao žrtveni jarac i firma ga optužuje za prevaru. Žoao preti da će u javnost izneti sav prljavi veš kompanije, ukoliko se optužbe ne povuku. On i njegova porodica bivaju ubijeni, a cela situacija je izlažirana kako bi izgledala kao ubistvo i samoubistvo. Igrom slučaja, jedini preživeli je Žorž. Kada se probudi iz kome, Ze Maria je zbunjen i u početku se ne seća događaja. Potražiće Miguela, kako bi mu pomogao da pronađe posao. Istog dana upoznaje devojku u koju se zaljubljuje, ne znajući da je ona Miguelova kćerka. Vremenom mu se vraća sećanje, a Miguelova tajna više nije sigurna.</desc></programme>
<programme start="20250801183100 +0000" stop="20250801190000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Tesla's people / Teslin narod</title><desc>Through stories of prominent Serbs near Nikola Tesla and Mihajla Pupina, you will also introduce the Triple Winner of the Pulico Bogdanic, the only member of the New York Academy, Legendary Oskarovce Karl Malden, Steva Tešić, Peter Bogdanovic and many others whose name is woven in History. The film can hear the story of the first Serb in America, Fishermen, which was called, and whose name is found in Livingston's book, but also interesting facts like that is the familiar to the example of a model of a Serbian Hero Mihajl Pejić. Teslin people were produced by the Optimistic Film and RTS, at the initiative of Tesla Science Foundation from Philadelphia, supported by the Ministry of Culture and Information of the United States in Belgrade and the Certificate of the Creative Industry President Ana Brnabic. Over 70 prominent Serbs appear in the series, which marked the United States with their work and achievements. / Kroz priče istaknutih Srba pored Nikole Tesle i Mihajla Pupina, upoznaćete i trostrukog dobitnika Pulicerove nagrade Volta Bogdanića, Gordanu Vunjak Novaković, jedinu ženu člana Njujorške Akademije nauka, srpske inženjere tvorce Apolo programa, legendarne Oskarovce Karla Maldena, Stiva Tešića, Pitera Bogdanovića i mnoge druge čije je ime utkano u istoriju. U filmu se može čuti priča o prvom Srbinu u Americi Džordžu Fišeru (Đorđu Šagiću) koga su spasili ribari po kojima je nazvan, a čije ime se nalazi u Livingstonovoj knjizi 100 znamenitih Amerikanaca, ali i zanimljivosti poput one da je čuvena Dži Aj Džo igračka napravljena po uzoru na jednog srpskog heroja Mihajla Pejića. Teslin narod rađen je u produkciji Optimistic filma i RTS-a, na inicijativu Tesla Science Foundation iz Filadelfije, a serijal su podržali Ministarstvo kulture i informisanja Republike Srbije, Ambasada SAD u Beogradu i Savet za kreativne industrije predsednice Vlade Ane Brnabić. U serijalu se pojavljuje preko 70 istaknutih Srba koji su svojim radom i dostignućima obeležili Sjedinjene Američke Države.</desc></programme>
<programme start="20250801190000 +0000" stop="20250801194800 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>A woman's paradise / Ženski raj</title><desc>The main character is Teresa, a young woman who leaves Salva, a fiancée father chose her because the mayor's son, and from Sicily, goes to Milan. Teresa hopes to hire this in the Uncle's store there. But when he arrives in Milan, he learns that he is an uncle on the edge of bankruptcy and that he was accused of lighting the van of the reputable department stores for a paradise for the ladies that he loses his job. The owner of the department store is PieTro Mori, a young entrepreneur the mysterious past, who managed to open an elegant and modern department store after the trip, where Teresa applies for the saleswoman competition. After a number of peripetia, he manages to hire and show that he is an ambitious and entrepreneurish girl who soon acquires the trust of the colleagues. The girl in the end is madly falling in love with Roeiter Moria, but he must return to Sicilia because her father promised the mayor of Kastelbuono that Teresa would marry his son Salva ... / Glavni lik je Tereza, mlada žena koja ostavlja Salva, verenika kojeg joj je otac odabrao jer je gradonačelnikov sin, i sa Sicilije odlazi u Milano. Tereza se nada da će se tu zaposliti u stričevoj prodavnici. Ali kad stigne u Milano, saznaje da joj je stric na ivici bankrota i da je optužen da je zapalio kombi ugledne robne kuće Raj za dame zbog koje gubi posao. Vlasnik robne kuće je Pijetro Mori, mladi preduzetnik tajanstvene prošlosti, koji je nakon putovanja u SAD, posle rata uspeo da otvori elegantnu i modernu robnu kuću, gde se Tereza prijavljuje na konkurs za prodavačicu. Nakon niza peripetija uspeva da se zaposli i pokaže da je ambiciozna i preduzimljiva devojka koja ubrzo stiče poverenje kolega. Devojka se na kraju ludo zaljubljuje u Pijetra Morija, ali mora da se vrati na Siciliju jer je njen otac obećao gradonačelniku Kastelbuonoa da će se Tereza udati za njegovog sina Salva...</desc></programme>
<programme start="20250801194800 +0000" stop="20250801201700 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>To details / Do detalja</title><desc>On the occasion of the books collected by the Box set 2 guest of the show is Zvonko Karanović. In addition to poetry Karanovic, Karanovic writes prose and is engaged in publishing. Books of songs: Blitzkrieg, Silver Surfer, Mama Melancholy, Extravaganza, Dark Highway, Undressing, Months in Tripe, Cages, Golden Forest. Poetry has been translated in more than twenty languages. He is the author of the novel: more than zero, four walls and town and three pictures of victory. He is the winner of the literary awards: Laza Kostić, Biljana Jovanovic, Kočićevo Pero, Kočić's book, Dušan Vasiljev, Ramonda Serb. For the show to Detail, Zvonko Karanović talks about how in poetry constantly trailing for something new and how much a new perception that precedes writing. In a conversation, the critic of Tamara Krstić also participates in the conversation. / Povodom knjige sabranih pesama Box set 2 gost emisije je Zvonko Karanović. Osim poezije Karanović piše prozu i bavi se izdavaštvom. Knjige pesama: Blitzkrieg, Srebrni surfer, Mama melanholija, Extravaganza, Tamna magistrala, Svlačenje, Mesečari na izletu, Kavezi, Zlatno doba, Iza zapaljene šume. Poezija mu je prevođena na više od dvadeset jezika. Autor je romana: Više od nule, Četiri zida i grad i Tri slike pobede. Dobitnik je književnih nagrada: Laza Kostić, Biljana Jovanović, Kočićevo pero, Kočićeva knjiga, Dušan Vasiljev, Ramonda Serbica. Za emisiju Do detalja Zvonko Karanović govori o tome kako u poeziji neprestano traga za nečim novim i koliko može biti nova percepcija koja prethodi pisanju. U razgovoru o njegovoj poeziji učestvuje i kritičarka Tamara Krstić.</desc></programme>
<programme start="20250801201700 +0000" stop="20250801222600 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Cover / Pokrov</title><desc>Karš, a businessman innovator and a bereaved widower, develops a device that allows you to connect to the dead within the dead cover. / Karš, biznismen inovator i ožalošćeni udovac, razvija uređaj koji omogućava povezivanje sa mrtvima unutar mrtvačkog pokrova.</desc></programme>
<programme start="20250801222600 +0000" stop="20250802002500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Swimming: sp / Plivanje: SP</title><desc>World Swimming spectacle arrives in one of the most modern cities of the world. Singapore is one of the most modern sports complexes in Asia. Singapore will host the World Swimming Championship for the first time, gathering the best swimmer planets in the fight for titles, records and history. More than 2500 athletes over 190 countries. FIGHT FOR QUALIFICATIONS FOR THE OLIMPIC GAMES IN LOS ANĐELES 2028. More world and continental records are expected. Participants include world stars like Kati Ledeck, Leon Marcand, Makintos, Milak Kristof, but also young hopes, which they first enter Svkaka Arena. From our swimmers, we will watch, Anju Crevar, Velimir Stjepanovic, Andrej Burn, Nikola Acina, Uroš Nikolic. / Spektakl svetskog plivanja stiže u jedan od najmodernijih gradova sveta. Singapur je jedan od najsavremenijih sportskih kompleksa u Aziji. Singapur će po prvi put biti domaćin Svetskog prvenstva u plivanju, okupljajući najbolje plivače Planete u borbi za titule, rekorde i istoriju. Više od 2500 sportista preko 190 zemalja. Borba za kvalifikacije za Olimpijske igre u Los Anđelesu 2028. Očekuje se obaranje više svetskih i kontinentalnih rekorda. Učesnici uključuju svetske zvezda poput Kejti Ledeki, Leon Marčand, Samer Makintoš, Milaka Kristofa, ali i mlade nade, koje prvi put ulaze u svetku arenu. Od naših plivača gledaćemo, Anju Crevar, Velimira Stjepanovića, Andrej Barnu, Nikolu Aćina, Uroša Nikolića.</desc></programme>
<programme start="20250802002500 +0000" stop="20250802012200 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Studio of Knowledge / Studio znanja</title><desc>Momcilo Nastasic believed that the meaning of the better conveyed music than in words, because the melody is closer to spiritual. And indeed, sometimes everything in us, elusive, which makes our spirit, can best touch notes. Music is more than art - it is part of our biology. It has the power to influence our emotions, mood, and even cognitive functions. But what really happens in the brain when we listen to music? How can rhythm and melodies help us learn, improve memory and reduce stress? In the first part of the show, the neurologist Dr. Aleksandar Pavlović reveals us as music stimulates emotional centers in the brain, contributes to the connection of neural networks and why people react differently to the same melodies. Ksenija Mirković, director of the Music School Svitac will talk about how music can encourage the development of communication skills in children, especially those with talks in speech. After we heard more about how music acts on our brain in the second part of the show, we will deal with music as a cultural aspect that can contribute to development and socialization. Ethniuscologist Aleksandar Aleksandrović will talk about how traditional music shape the cultural identity and why is it important to the music heritage, while the musicologist Bojana Gavrilovic will explain how important it is to introduce the music in early childhood and encourage cognitive and social development. The audience will have the opportunity to ask questions to our experts, and we hear interesting stories about why some melodies can't get out of the head and what happens in the brain / Momčilo Nastasijević je verovao da se smisao bolje prenosi muzikom nego rečima, jer je melodija bliža duhovnom. I zaista, ponekad sve ono u nama, neuhvatljivo, što čini naš duh, najbolje mogu da dotaknu note. Muzika je više od umetnosti – ona je deo naše biologije. Ima moć da utiče na naše emocije, raspoloženje, pa čak i kognitivne funkcije. Ali šta se zaista dešava u mozgu kada slušamo muziku? Kako ritam i melodija mogu da nam pomognu u učenju, poboljšanju pamćenja i smanjenju stresa? U prvom delu emisije, neurolog dr Aleksandra Pavlović otkriće nam kako muzika stimuliše emocionalne centre u mozgu, doprinosi povezivanju neuronskih mreža i zašto ljudi različito reaguju na iste melodije. Ksenija Mirković, direktorka muzičke školice Svitac, govoriće o tome kako muzika može podstaći razvoj komunikacionih veština kod dece, posebno one sa poteškoćama u govoru. Nakon što smo čuli više o tome kako muzika deluje na naš mozak u drugom delu emisije bavićemo se muzikom kao kulturnim aspektom koji može doprineti razvoju i socijalizaciji. Etnomuzikolog Aleksandar Aleksandrović govoriće o tome kako tradicionalna muzika oblikuje kulturni identitet i zašto je važno očuvanje muzičkog nasleđa, dok će muzikolog Bojana Gavrilović Nestorović objasniti koliko je važno uvesti muziku u ranom detinjstvu i na koji način ona podstiče kognitivni i socijalni razvoj. Publika će imati priliku da postavi pitanja našim stručnjacima, a čućemo i zanimljive priče o tome zašto neke melodije ne možemo da izbacimo iz glave i šta se dešava u mozgu</desc></programme>
<programme start="20250802012200 +0000" stop="20250802013000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>news / Lajmet</title><desc>Informative emission in Albanian that brings the latest daily news and information. The concept is such that the narrator explains recordings of daily events. / Informativna emisija na albanskom jeziku koja donosi najnovije dnevne vesti i informacije. Koncept je takav da narator objašnjava snimke dnevnih događaja.</desc></programme>
<programme start="20250802013000 +0000" stop="20250802022400 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>The kitchen of my area / Kuhinja moga kraja</title><desc>The seven excellent housewives and successful ladies from different parts of Serbia are preparing the best specialties, host each other, exchange recipes and to meet new places in Serbia through socializing and interesting stories. / Sedam vrsnih domaćica i uspešnih dama iz različitih krajeva Srbije spremaju najbolje specijalitete, ugošćavaju jedna drugu, razmenjuju recepte i kroz druženje i zanimljive priče upoznaju nova mesta u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250802022400 +0000" stop="20250802022900 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Eco miniatures: beekeeping / Eko minijature: Pčelarenje</title><desc>The show that connects the nature and tradition, with an emphasis on the preservation of natural goods and ecology, this time talks about an extremely important topic - beekeeping. / Emisija koja u sebi spaja prirodu i tradiciju, sa akcentom na očuvanje prirodnih dobara i ekologije, ovog puta govori o izuzetno važnoj temi - pčelarstvu.</desc></programme>
<programme start="20250802022900 +0000" stop="20250802025500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Belgrade oasis / Beogradske oaze</title><desc>Belgrade hides many natural beauties with its surroundings for just a few kilometers away from the city bustle. Our famous and unknown fellow citizens speak about Belgrade's oases, as well as those who will be residing in Belgrade. Along with the Marina Gunjča, they also speak Bojan Ivković and Nenad Okanović. / Beograd sa svojom okolinom krije mnogobrojne prirodne lepote na samo par kilometara udaljenosti od gradske vreve. O beogradskim oazama govore naši poznati i nepoznati sugrađani, kao i oni koji sticajem okolnosti borave u Beogradu. Uz Marinu Gunjaču, govore i Bojan Ivković i Nenad Okanović.</desc></programme>
<programme start="20250802025500 +0000" stop="20250802031500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>From Varos to Metropolis / Od varoši do metropole</title><desc>Belgrade is one of the oldest cities in Europe. Many researchers, historians showed interest in that city, recording every new knowledge in their reports, maps and plans. / Beograd je jedan od najstarijih gradova Evrope. Mnogi istraživači, istoričari pokazivali su interesovanje za taj grad, beležeći svako novo saznanje u svojim izveštajima, kartama i planovima.</desc></programme>
<programme start="20250802031500 +0000" stop="20250802034400 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>From plow to digital farm / Od Pluga do digitalne farme</title><desc>The editorial office of the scientific program begins with the broadcast of a new series called the plow to the digital farm. We deal with the development of agriculture in modern Serbia where the periods of flourishing and stagnation are alternated from the middle of the XIX century. Great individuals appear, scientists and creators who move the boundaries by introducing the principles of modern agriculture, but their scientific and economic achievements are collapsing very quickly. The series includes the period of two centuries of statehood of Serbia and during that time, as in the vicious spiral, we always start from the beginning. The same matrix is recognized at the time of the establishment of a modern agriculture in the middle of the 19th century and in the modern race of today while trying to define what the opportunities are and what the goals of the agricultural development of the XXI century. / Redakcija naučnog programa počinje sa emitovanjem nove serije pod nazivom Od Pluga do digitalne farme. Bavimo se razvojem poljoprivrede u modernoj Srbiji gde se od polovine XIX veka do današnjih dana smenjuju periodi procvata i stagnacije. Pojavljuju se sjajni pojedinci, naučnici i stvaraoci koji pomeraju granice uvodeći principe moderne poljoprivrede ali se vrlo brzo njihova naučna i privredna dostignuća urušavaju. Serija obuhvata period dva veka državnosti Srbije a tokom tog vremenena, kao u začaranoj spirali, krećemo uvek iz početka. Ista matrica prepoznaje se u vreme uspostavljanja moderne poljoprivrede sredinom XIX veka i u savremenoj trci današnjice dok pokušavamo da definišemo šta su mogućnosti a šta ciljevi razvoja poljoprivrede XXI veka.</desc></programme>
<programme start="20250802034400 +0000" stop="20250802041900 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Barselona Gipsy Balkan Orchestra / Barselona Gipsy Balkan orchestra</title><desc>The world attraction of the Law of World Music, the Ensemble Barcelona Gipsy Balcan Orchestra, held a concert in Belgrade. The unique and modern sound of that ensemble comes from a dedicated and passionate study of melodies, constitudes and character of Roma, Klezmer, Balkan and Mediterranean music. Seven-member composition, based in Barcelona, excites interest throughout Europe with its unique style, which summarizes the music of the Balkans, the Middle East and the Mediterranean Coast. / Svetska atrakcija pravca world music, ansambl Barcelona Gipsy Balcan Orchestra, održao je koncert u Beogradu. Jedinstven i savremen zvuk tog ansambla dolazi iz posvećenog i strastvenog proučavanja melodija, sazvučja i karaktera romske, klezmer, balkanske i mediteranske muzike. Sedmočlani sastav, sa sedištem u Barseloni, pobuđuje interesovanje širom Evrope svojim jedinstvenim stilom, koji sažima muziku Balkana, Srednjeg istoka i obala Mediterana.</desc></programme>
<programme start="20250802041900 +0000" stop="20250802042500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Datum</title><desc>This five-minute issue informs us, or resembles us of events from closer and further the past and significant historical figures, related to today's date. / Ova petominutna emisija nas obaveštava, ili nas podseća na događaje iz bliže i dalje prošlosti i na značajne istorijske ličnosti, povezane sa današnjim datumom.</desc></programme>
<programme start="20250802042500 +0000" stop="20250802050700 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>A good morning concert / Koncert za dobro jutro</title><desc>Morning music program serious and entertainment music. / Jutarnji muzički program ozbiljne i zabavne muzike.</desc></programme>
<programme start="20250802050700 +0000" stop="20250802053000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Puzzles / Slagalica</title><desc>TV Jigsaw Puzzle is a quiz with the longest tradition in the Balkans and one of the most watched television shows in Serbia. / TV Slagalica je kviz sa najdužom tradicijom na Balkanu i jedna od najgledanijih televizijskih emisija u Srbiji.</desc></programme>
<programme start="20250802053000 +0000" stop="20250802062500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Archive. doc / ARHIV. doc</title><desc>Stanislav Vinaver - writer, translator, literary critic and essayist (Sabac 1. March 1891 - Niska Banja, 1. August 1955). Stanislav Vinaver was one of the most significant and diverse creators of newer Serbian literature. He studied mathematics, physics and music at Sorbonne in Paris. As a volunteer in the First World War, he was one of 1300 Corporal. He worked as a journalist and a critic in leaves, politics and radio Belgrade. He said for himself that he was a journalist who deals with literature. The originator is of expressionism in Serbia. He translated from French, English, Russian, Czech, Polish and German, and thanks to him, Alice in the Land of Luis Carola and the experiences of Toma Marko Tvena could be read in Serbian for the first time. His translations have remained unsurpassed until today. The wolf - within the Art Nunning, the emission of Stanislav Vinamaru was realized within the centenary from birth. -Exignants: Konstantin Vinaver, Aleksandar Popović, Živojin Karapešić, Gojko Tešić, Nadežda Štrić - scenario Mira Otasevic, Bojana Andrić; Directormilan Peca Nikolić - Declurrently broadcast on 24.12.1992, the editorial office of the feature program, warmates - from the cycle of poetry serenity, the shocking poetic paintings of the Drama of the Serbian Army in the First World War. The suffering of his war comrades announced Vinaver simply without pathetic and sparkling words. - The verses speak Milan Bogunović - Writer Stanislav Vinaver, director Ivan Rakidžić, editor of the Milovan Vitezović series - premiered on 16.01.1982. / Stanislav Vinaver - književnik, prevodilac, književni kritičar i esejista (Šabac 1. mart 1891 - Niška Banja, 1. avgust 1955.). Stanislav Vinaver bio je jedan od najznačajnijih i najraznovrsnijih stvaralaca novije srpske književnosti. Studirao je matematiku, fiziku i muziku na Sorboni u Parizu. Kao dobrovoljac u Prvom svetskom ratu bio je jedan od 1300 kaplara. Radio je kao novinar i kritičar u listovima Vreme, Politika i na Radio Beogradu. Za sebe je govorio da je novinar koji se bavi književnošću. Začetnik je ekspresionizma u Srbiji. Prevodio je sa francuskog, engleskog, ruskog, češkog, poljskog i nemačkog, a zahvaljujući njemu su Alisa u zemlji čuda Luisa Kerola i Doživljaji Toma Sojera Marka Tvena, po prvi put mogli da se čitaju i na srpskom jeziku. Njegovi prevodi su do danas ostali nenadmašni. Volšebnik - u okviru serijala Umetničko veče realizovana je emisija o Stanislavu Vinaveru povodom stogodišnjice od rođenja. -Učesnici: Konstantin Vinaver, Aleksandar Popović, Živojin Karapešić, Gojko Tešić, Nadežda Šterić - Scenario Mira Otašević, Bojana Andrić; rediteljMilan Peca Nikolić - Premijerno emitovano 24.12.1992, Redakcija igranog programa, Ratni drugovi - iz ciklusa Pesničke vedrine, potresne pesničke slike drame srpske vojske u Prvom svetskom ratu. Stradanja svojih ratnih drugova saopštio je Vinaver jednostavno bez patetike i blistavih reči. - Stihove govori Milan Bogunović - Pisac Stanislav Vinaver, reditelj Ivan Rakidžić, urednik serije Milovan Vitezović - Premijerno emitovano 16.01.1982.</desc></programme>
<programme start="20250802062500 +0000" stop="20250802065000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Strumf / Štrumfovi</title><desc>This large, characterized different colored family led by a large smush that knows how to make various magical drinks and throws. He is a company to make a smurfeth and everyone famous and his favorite Mrgud, Kefalo, Gruber, Luftica and others. The smurfs live mostly quiet, idyllic life. This happiness spoils only an evil wizard Gargamel with his assistant, cat Azrael. / Ovu veliku, karakterno različito obojenu porodicu predvodi Veliki Štrumpf koji zna da napravi razne čarobne napitke i baca čini. Društvo mu prave Štrumpfeta i svima poznati i omiljeni Mrgud, Kefalo, Gruber, Luftika i ostali. Štrumpfovi žive uglavnom mirnim, idiličnim životom. Ovu sreću kvari jedino zli čarobnjak Gargamel sa svojim pomoćnikom, mačkom Azraelom.</desc></programme>
<programme start="20250802065000 +0000" stop="20250802072000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Avantories Heti Feder / Avanture Heti Feder</title><desc>Adventures Heti Feder Adaptation is the famous writer for children, Jecklin Wilson. Located in the Victorian Age, the center of the events is a Girl's Hetti, which was left as a baby in the home for neglected children. After a short-term period spent in the foster family, Heti was forced to return to the hospital to continue his education and prepared for the future job of the maid, as well as all other girls in the home. However, Heti is special - she despite numerous obstacles, does not give up on finding his mother and fight for his own freedom. With his friends, she faces the adversary of life, from the episode in the episode showing his courage and ingenuity. Expect a timeless and irresistible story that successfully revives the epoch and draws us into Victorian England and all its diversity. Honest Friendship, Hard Life Of Orphan, Funny and Tragic Moments Look through the eyes of a boy and a girl who opposes them though they manage to find a reason for playing and entertaining! / Avanture Heti Feder adaptacija je istoimenog romana poznate spisateljice za decu, Džeklin Vilson. Smeštena u viktorijansko doba, u centru zbivanja se nalazi devojčica Heti koja je ostavljena kao beba u domu za nezbrinutu decu. Nakon kratkotrajnog perioda provedenog u hraniteljskoj porodici, Heti je primorana da se vrati u bolnicu kako bi nastavila školovanje i pripremila se za budući posao služavke, kao i sve ostale devojčice u domu. Međutim, Heti je posebna - ona uprkos brojnim preprekama, ne odustaje od pronalaska svoje majke i borbe za sopstvenu slobodu. Uz svoje prijatelje, ona se suočava sa nedaćama života, iz epizode u epizodu pokazujući svoju hrabrost i domišljatost. Očekujte bezvremenu i neodoljivu priču koja uspešno oživljava epohu i uvlači nas u viktorijansku englesku i sve njene raznolikosti. Iskrena dečja prijateljstva, težak život siročića, smešne i tragične trenutke gledamo kroz oči dečaka i devojčica koji u svemu što im se suprotstavlja ipak uspevaju da pronađu razlog za igru i zabavu!</desc></programme>
<programme start="20250802072000 +0000" stop="20250802075000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Adventurer / Pustolov</title><desc>The most famous series of our great actor Milan Lanet Gutović, but also directed by Vladimir Andrić, reveals his new possibilities. He, Milan Lane Gutović, in the role of adventral researchers, reveals new worlds in each story, Iliti pearls of today's society. He, the smartest, most open, most unknown adventurer in his stories arrived and reached far worlds, dimensions, time. The viewers believe him, and why, ask yourself. / Najpoznatija serija našeg velikog glumca Milana Laneta Gutovića ali i ujedno reditelja i scenariste Vladimira Andrića, otkriva svoje nove mogućnosti. On, Milan Lane Gutović, u ulozi pustolova istraživača, u svakoj priči otkriva nove svetove, pojave iliti bisere današnjeg društva. On, najpametniji, najotvoreniji, najradoznaliji Pustolov u svojim pričama stigao je i stiže do dalekih svetova, dimenzija, vremena. Gledaoci mu veruju, a zašto, zapitajte se i vi.</desc></programme>
<programme start="20250802075000 +0000" stop="20250802082500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Good, it's good to know / Dobro je, dobro je znati</title><desc>Does Sep and Raspberry stop tumor cells, velcro cleans the liver, bobbing lungs? What has proven the latest investigations of the Institute for Pharmacognosy and Clinical Examination of the Medicine Institute for Oncology and Medicine Angeneral? Is the difference between drugs and poison in the dose, does the healing plants have harmful effects, in which cases, caution is necessary? / Da li ruj i maline zaustavljaju tumorske ćelije, čičak čisti jetru, bokvica pluća? Šta su dokazala najnovija istrašivanja Instituta za farmakognoziju i klinička ispitivanja lekova Instituta za onkologiju i Angencije za lekove? Da li je razlika između lekova i otrova u dozi, da li lekovite biljke imaju štetna dejstva, u kojim sve slučajevima je neophodan oprez?</desc></programme>
<programme start="20250802082500 +0000" stop="20250802093000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Knowledge of the property / Znanje imanje</title><desc>The wagon knowledge of the estate tours the villages of Serbia and records all the pain and joy of our host. The show is exclusively engaged in the life and work of our agricultural producers to survive our villages. / Karavan Znanje imanje obilazi sela Srbije i beleži sve muke i radosti našeg domaćina. Emisija se isključivo bavi životom i radom naših poljoprivrednih proizvođača kako bi opstala naša sela.</desc></programme>
<programme start="20250802093000 +0000" stop="20250802100000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Ljubinko Drulović - Art Game / Ljubinko Drulović - umetnost igre</title><desc>The story of modesty, commitment and ascent to football eternity. The football field was his stage, and movement with the ball became the art of the game. He did not build his career with words, but with his talent and dedication. As he says, the path to success was not easy, but paid off. He still recalls his beginnings in the jersey of the Zlatar Football Club, freedom from Uzice and work, who opened his way to keep his career out of our country - in Portugal. In the country, known for many large names, he built a name that is still pronounced today - Ljubinko Drulović. He talks about him as the most respected stranger in the history of Portuguese football, he became one of those diaspora proudly as our people in the world. Emission Ljubinko Drulović - The art of the game, brings the story of football beginnings, a career in the Portuguese velony - Porto, but also on the return to Serbia, when he achieved his dream of playing for one of the major Serbian clubs - Partizan. However, people do not only remember him as a football player, but respectfully speak of him as a man. His observations about his career and successes shared our journalist and publicist Vladimir Stanković. / Priča o skromnosti, posvećenosti i usponu do fudbalske večnosti. Fudbalski teren je bio njegova pozornica, a kretanje s loptom postalo je umetnost igre. Karijeru nije gradio rečima, već svojim talentom i posvećenošću. Kako kaže, put do uspeha nije bio lak, ali se isplatio. Još se seća svojih početaka u dresu Fudbalskog kluba Zlatar, Slobode iz Užica i Rada, koji su mu otvorili put da karijeru gradi van naše zemlje - u Portugalu. U zemlji poznatoj po mnogim velikim imenima, izgradio je ime koje se i danas s poštovanjem izgovara - Ljubinko Drulović. O njemu se govori kao o najcenjenijem strancu u istoriji portugalskog fudbala, postao je jedan od onih koje dijaspora s ponosom ističe kao naše ljude u svetu. Emisija Ljubinko Drulović - umetnost igre, donosi priču o fudbalskim počecima, karijeri u portugalskom velikanu - Porto, ali i o povratku u Srbiju, kada je ostvario svoj san da igra za jedan od većih srpskih klubova - Partizan. Međutim, ljudi ga ne pamte samo kao fudbalera, već s poštovanjem govore i o njemu kao čoveku. Svoja zapažanja o njegovoj karijeri i uspesima sa nama je podelio i naš novinar i publicista Vladimir Stanković.</desc></programme>
<programme start="20250802100000 +0000" stop="20250802103000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Allow ... / Dozvolite...</title><desc>An informative emission dealing with military - security topics. Learn News from the Army and watch interesting stories about the life and the work of the Ministry of Defense and Army and military equipment, military history, international military cooperation between the defense industry, interesting and other defense forces ... / Informativna emisija koja se bavi vojno - bezbednosnim temama. Saznajte novosti iz vojske i gledajte zanimljive priče o životu i radu pripadnika Ministarstva odbrane i Vojske Srbije, naoružanju i vojnoj opremi, vojnoj istoriji, međunarodnoj vojnoj saradnji odbrambenoj industriji, zanimljivostima, naučnim istraživanjima iz sfere odbrane i drugim snagama odbrane...</desc></programme>
<programme start="20250802103000 +0000" stop="20250802110000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>We are 10% / Nas je 10%</title><desc>The show is 10 percent aimed to promote people with disabilities, which are there, all around us. These are our relatives, neighbors, colleagues, friends, who have the same wishes, joys, fears of about 800 thousand people who have a disability, are recognized experts, scientific workers, artists, top athletes. / Emisija Nas je 10 odsto ima cilj da promoviše osobe sa invaliditetom, koje su tu, svuda oko nas. To su naši rođaci, komšije, kolege, prijatelji, koji imaju iste želje, radosti, strahove... U pravoj armiji od oko 800 hiljada ljudi koji imaju neki od oblika invaliditeta nalaze se priznati stručnjaci, naučni radnici, umetnici, vrhunski sportisti.</desc></programme>
<programme start="20250802110000 +0000" stop="20250802130000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Swimming - Holy Championship / Plivanje - Svetsko prvenstvo</title><desc>World Swimming spectacle arrives in one of the most modern cities of the world. Singapore is one of the most modern sports complexes in Asia. Singapore will host the World Swimming Championship for the first time, gathering the best swimmer planets in the fight for titles, records and history. More than 2500 athletes over 190 countries. FIGHT FOR QUALIFICATIONS FOR THE OLIMPIC GAMES IN LOS ANĐELES 2028. More world and continental records are expected. Participants include world stars like Kati Ledeck, Leon Marcand, Makintos, Milak Kristof, but also young hopes, which they first enter Svkaka Arena. From our swimmers, we will watch, Anju Crevar, Velimir Stjepanovic, Andrej Burn, Nikola Acina, Uroš Nikolic. / Spektakl svetskog plivanja stiže u jedan od najmodernijih gradova sveta. Singapur je jedan od najsavremenijih sportskih kompleksa u Aziji. Singapur će po prvi put biti domaćin Svetskog prvenstva u plivanju, okupljajući najbolje plivače Planete u borbi za titule, rekorde i istoriju. Više od 2500 sportista preko 190 zemalja. Borba za kvalifikacije za Olimpijske igre u Los Anđelesu 2028. Očekuje se obaranje više svetskih i kontinentalnih rekorda. Učesnici uključuju svetske zvezda poput Kejti Ledeki, Leon Marčand, Samer Makintoš, Milaka Kristofa, ali i mlade nade, koje prvi put ulaze u svetku arenu. Od naših plivača gledaćemo, Anju Crevar, Velimira Stjepanovića, Andrej Barnu, Nikolu Aćina, Uroša Nikolića.</desc></programme>
<programme start="20250802130000 +0000" stop="20250802132000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Ecological / Ekologeri</title><desc>Our interviewee, Aleksandra Dacovic, was educated and worked in the city. She traveled the world on the engine and then returned to her native love because she realized that her life was the most beautiful. / Naša sagovornica, Aleksandra Dacović se školovala i radila u gradu. Na motoru je proputovala svet a onda se vratila u svoj rodni Ljubiš jer je shvatila da joj je tu život najlepši.</desc></programme>
<programme start="20250802132000 +0000" stop="20250802132500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Automotive: Reno Klio Championship of Europe / Automobilizam: Reno Klio šampionat Evrope</title><desc>Renault Clio Cup is a series of car racing of this famous French car brand. Enjoy an exciting competition in which drivers of this popular model participate, which has been declared a few times for the best European car! / Renault Clio Cup je serija trka automobila ovog poznatog francuskog automobilskog brenda. Uživajte u uzbudljivom takmičenju na kom učestvuju vozači ovog popularnog modela, koji je nekoliko puta proglašavan za najbolji evropski automobil!</desc></programme>
<programme start="20250802132500 +0000" stop="20250802135500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Eco Perspectives: Green Europe / Eko perspektive: Zelena Evropa</title><desc>The television series was created by the ecological editorial office, adopts our talks with top experts in the field of preserving the environment and ecology. / Televizijski serijal kreiran od strane ekološke redakcije, donosi nam razgovore sa vrhunskim stručnjacima iz oblasti očuvanja životne sredine i ekologije.</desc></programme>
<programme start="20250802135500 +0000" stop="20250802142500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Women in sports / Žene u sportu</title><desc>Female handball appeared at the 1976 Olympics in the Montreal. Due to the nature of the game itself, it was considered a male sport. And then the ladies showed that it was not and it doesn't have to be that way. Dragana Pesic-Belojević speaks about it, once the best handball player in the world, the representative of Yugoslavia and the Vedet of the Workers. / Ženski rukomet se pojavio na Olimpijskim igrama 1976. godine u Montrealu. Zbog prirode same igre smatrao se kao muški sport. A onda su dame pokazale da to nije i ne mora biti tako. O tome govori Dragana Pešić-Belojević, svojevremeno najbolja rukometašica sveta, reprezentativka Jugoslavije i vedeta Radničkog.</desc></programme>
<programme start="20250802142500 +0000" stop="20250802150000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Educational Intermeco / Obrazovni intermeco</title><desc>Educational Intermeco is interesting in holy education and science that sets us up that it is simply not the same as simply and is seriously not the same as boring. / Obrazovni intermeco su zanimljivosti iz sveta obrazovanja i nauke koje nas podećaju da jednostavno nije isto što i prosto a ozbiljno nije isto što i dosadno.</desc></programme>
<programme start="20250802150000 +0000" stop="20250802152500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Material ecology / Ekologija materijala</title><desc>Since in 1906. year, plastic is all around us. Today more than ever, because it is indispensable in the products we use every day. Ecological problem One company has managed to turn into advantage - plastic waste can be used to make asphalt that is up to several times more durable than the one is currently being used. Plastic has enabled man to a number of savings and the benefits we live with in a modern age. Since it is not expensive, this material is used for various packaging. Despite that, Plastic has turned into a big problem. She became a threat to the whole planet. / Od nastanka 1906. godine, plastika je svuda oko nas. Danas više nego ikada, jer je neizostavna u proizvodima koje svakodnevno koristimo. Ekološki problem jedna kompanija uspela je da pretvori u prednost - plastični otpad može se koristiti za pravljenje asfalta koji je i do nekoliko puta izdržljiviji od onog koji se trenutno koristi. Plastika je čoveku omogućila brojne uštede i prednosti sa kojima živimo u modernom dobu. Budući da nije skup, ovaj materijal se koristi za najrazličitija pakovanja. Uprkos tome, plastika se pretvorila u veliki problem. Postala je pretnja celoj planeti.</desc></programme>
<programme start="20250802152500 +0000" stop="20250802153000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Eco miniatures - underground secrets / Eko minijature - Podzemne tajne</title><desc>Underground secrets reveal a large, unique Fortification complex of Petrovaradin Fortress and its lagos that reach the depth and up to about thirty meters and are a specific witness of past times. Our host and guide through the underground enigma Petrovaradin, Leon Šurbanović, in front of the Ugrip of the Association, Enthusiasts and Founder of the Specific Lagum, the Underground Museum. / Podzemne tajne vam otkrivaju veliki, jedinstveni fortifikacioni kompleks petrovaradinske tvrđave i njenih laguma koji dosežu dubinu i do tridesetak metara i specifičan su svedok prohujalih vremena. Naš domaćin i vodič kroz podzemnu enigmu Petrovaradina, Leon Šurbanović, ispred Ugrip udruženja, grupe entuzijasta i osnivača specifičnog lagumskog, podzemnog muzeja.</desc></programme>
<programme start="20250802153000 +0000" stop="20250802153500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Datum</title><desc>This five-minute issue informs us, or resembles us of events from closer and further the past and significant historical figures, related to today's date. / Ova petominutna emisija nas obaveštava, ili nas podseća na događaje iz bliže i dalje prošlosti i na značajne istorijske ličnosti, povezane sa današnjim datumom.</desc></programme>
<programme start="20250802153500 +0000" stop="20250802154500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Religious calendar / Verski kalendar</title><desc>The ten-minute emission religiously calendar is broadcast on a daily basis. In a modern manner, visual and narrative representative of the saints and events that the church and religious communities celebrate, shows their religious teachings, spiritual and material culture and moral principles that nurture. / Desetominutna emisija Verski kalendar emituje se svakodnevno. Na moderan način, vizuelnim i narativnim prikazivanjem svetih ljudi i događaja koje Crkve i verske zajednice u Srbiji proslavljaju, prikazuje njihova verska učenja, duhovnu i materijalnu kulturu i moralna načela koja neguju.</desc></programme>
<programme start="20250802154500 +0000" stop="20250802162000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Great illusion / Velika iluzija</title><desc>Amusement, terrible, brave, sad, exciting, drowsy, black and white, color, domestic, foreign, artistic - all movies and all about the films in the Sandra Perović. The shows on the film in the spirit are the tradition of television Belgrade. The great illusion of informative, fun, but also analytical means filming on our and foreign stage - recent production, festivals, film events, news, top viewers list. It contains exclusive content - dedicates to respectable authors and interviews with eminent world and domestic creators. / Zabavni, strašni, hrabri, tužni, uzbudljivi, drski, crno-beli, u boji, domaći, strani, drugačiji, omiljeni, komercijalni, umetnički - svi filmovi i sve o filmovima u autorskoj emisiji Sandre Perović. Emisije o filmu u duhu su tradicije Televizije Beograd. Velika iluzija se na informativan, zabavan, ali i analitičan način bavi filmskim aktuelnostima na našoj i inostranoj sceni - recentna produkcija, festivali, filmski događaji, vesti, top lista gledanosti. Sadrži ekskluzivne sadržaje - posvete respektabilnim autorima i intervjue sa eminentnim svetskim i domaćim stvaraocima.</desc></programme>
<programme start="20250802162000 +0000" stop="20250802181000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Lion sign / Znak lava</title><desc>Pierre is a 40-year-old American living in Paris at the expense of his employed friends and various rich acquaintances. When he gets a telegram that his rich cousin died, he organizes fun borrowed money and invite all his friends. He is convinced that everything will be fine, believing in his horoscope and the zodiac sign of the lion under which he was born. As a cold shower, the news comes that the cousin was kicked out of the Testament, after which the property seized and throws him out of the apartment. A friend now is no longer in sight and left him only to live like a bum ... / Pjer je 40-godišnji Amerikanac koji živi u Parizu na račun svojih zaposlenih prijatelja i raznih bogatih poznanika. Kada dobije telegram da mu je umrla bogata rođaka, on organizuje zabavu pozajmljenim novcem i pozove sve svoje prijatelje. Uveren je da će sve biti u redu verujući u svoj horoskop i zodijački znak lava pod kojim je rođen. Kao hladan tuš dolazi vest da ga je rođaka izbacila iz testamenta, posle čega mu zaplenjuju imovinu i izbacuju iz stana. Prijatelja sada više nema na vidiku i preostaje mu jedino da živi kao klošar...</desc></programme>
<programme start="20250802181000 +0000" stop="20250802200000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Zavera Senki / Zavera senki</title><desc>Bobi Bishop is a special assistant president of the United States. On the street accidentally meets his friend, Professor of the General, and this one tells him that he is in the White House in the Consignment. Immediately afterwards, the professor is killed. Now the villains are bobby for heels because only he knows what is getting ready. Bishop not only must keep life, but also to prevent conspirators in fulfilling its goal. Bobi Bishop does not know who to believe ... / Bobi Bišop je specijalni asistent predsednika Sjedinjenih Država. Na ulici slučajno sretne svog prijatelja, profesora Počenka, i ovaj mu ispriča da je u Beloj Kući na delu zavera. Odmah potom, profesor bude ubijen. Sada su zlikovci Bobiju za petama jer samo on zna šta se sprema. Bišop ne samo da mora da sačuva život, već i da spreči zaverenike u ispunjenju svog cilja. Bobi Bišop ne zna kome da veruje...</desc></programme>
<programme start="20250802200000 +0000" stop="20250802210000 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>Cia in Berlin / CIA u Berlinu</title><desc>Daniel is on a secret task: It should determine the identity of the famous spy that is hiding under the name Tomas Šu. In cooperation with the veerated Veteran Hector Dežan (RIS IFANS), Daniel learns to be worn with confusion in the life of the agent in the field - deception, dangers and moral compromises. While setting deeper into the world of illusions of the German capital and reveals or consecrates that leads to Washington, Daniel asks if anyone can remain normal after the Berlin mission. / Danijel je na tajnom zadatku: treba da utvrdi identitet čuvenog špijuna koji se krije pod imenom Tomas Šo. U saradnji sa izmorenim veteranom Hektorom Dežanom (Ris Ifans), Danijel uči da se nosi sa pometnjom koja vlada u životu agenta na terenu - obmanom, opasnostima i moralnim kompromisima. Dok zalazi dublje u svet iluzije nemačke prestonice i otkriva niti zavere koja vodi do Vašingtona, Danijel se pita da li iko može ostati normalan posle misije u Berlinu.</desc></programme>
<programme start="20250802210000 +0000" stop="20250802224500 +0000" channel="RTS 2.rs"><title>TV Theater / TV Teatar</title><desc>The drama of enigmatic variations, was set up in our country even more than twenty years ago, on the scene of Rasa Plaović National Theater in Belgrade, where it was played with huge success. It should be pointed out that the drama at one time was Paris and the world hit with Alena Delon in the main role of the Pisca, which was interpreted in our settle. This Duodra is basically a story about bizarre love, which is gradually, but also silently, a lone conversation, a lonely writer, abel the guest, young journalist Erik Larsen (Boris Pingovic) who wants to make an exclusive interview with him ... / Drama Zagonetne varijacije, postavljena je kod nas premijerno još pre više od dvadeset godina, na sceni Raša Plaović Narodnog pozorišta u Beogradu, gde je i igrana sa ogromnim uspehom. Treba istaći da je svojevremeno drama bila pariski i svetski hit sa Alenom Delonom u glavnoj ulozi lika pisca, koju je u našoj postavci tumačio sjajni Marko Nikolić. Ova duodrama je u osnovi priča o bizarnoj ljubavi, koja se postupno, ali i skokovito, razotkriva kroz razgovor dvojice muškaraca - usamljenog, namćorastog, etabliranog pisca, Abela Znorka, i njegovog gosta, mladog novinara Erika Larsena (Boris Pingović) koji želi da napravi ekskluzivni intervju sa njim...</desc></programme>
<programme start="20250801060200 +0000" stop="20250801063700 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Great illusion / Velika iluzija</title><desc>Amusement, terrible, brave, sad, exciting, drowsy, black and white, color, domestic, foreign, artistic - all movies and all about the films in the Sandra Perović. The shows on the film in the spirit are the tradition of television Belgrade. The great illusion of informative, fun, but also analytical means filming on our and foreign stage - recent production, festivals, film events, news, top viewers list. It contains exclusive content - dedicates to respectable authors and interviews with eminent world and domestic creators. / Zabavni, strašni, hrabri, tužni, uzbudljivi, drski, crno-beli, u boji, domaći, strani, drugačiji, omiljeni, komercijalni, umetnički - svi filmovi i sve o filmovima u autorskoj emisiji Sandre Perović. Emisije o filmu u duhu su tradicije Televizije Beograd. Velika iluzija se na informativan, zabavan, ali i analitičan način bavi filmskim aktuelnostima na našoj i inostranoj sceni - recentna produkcija, festivali, filmski događaji, vesti, top lista gledanosti. Sadrži ekskluzivne sadržaje - posvete respektabilnim autorima i intervjue sa eminentnim svetskim i domaćim stvaraocima.</desc></programme>
<programme start="20250801063700 +0000" stop="20250801070500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Bunt</title><desc>We hosted Kruševac Punk in the Bunto Study this time the Red Carton composition. They lasted successfully on stage for fifteen years and we wanted to mark significant jubilee with us. / U studiju Bunta ovoga puta ugostili smo kruševački pank rok sastav Crveni karton. Uspešno traju na sceni već petnaest godina i poželeli smo da baš kod nas obeleže značajan jubilej.</desc></programme>
<programme start="20250801070500 +0000" stop="20250801074000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Contemporary World Writers / Savremeni svetski pisci</title><desc>In the novel, the Salamine soldiers of the Spanish author of Javier Serkas, is one of the heroes and the writer's literary double doubt, Javier, a journalist trying to write a story about a little known episode from the Spanish Civil War. While in a literary game, it is uncertain whether the hero will succeed in that, the Serkas writer it departs. Thus, the title of Salamine soldiers, published in 2001, bring fame first in Spain, and then around the world. / U romanu ,,Salaminski vojnici španskog autora Havijera Serkasa, jedan od junaka je i piščev književni dvojnik Havijer, novinar koji pokušava da napiše priču o malo poznatoj epizodi iz Španskog građanskog rata. Dok je u literarnoj igri neizvesno da li će junak knjige u tome uspeti, piscu Serkasu to polazi za rukom. Tako će mu naslov Salaminski vojnici, objavljen 2001, doneti slavu najpre u Španiji, a zatim i širom sveta.</desc></programme>
<programme start="20250801074000 +0000" stop="20250801083500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mom and Daddy play war / Mama i tata se igraju rata</title><desc>Jadranka doesn't want to talk to the article. She filed a request for divorce, and Veljko could not be reconciled with such a staggering of their marriage. / Jadranka ne želi da razgovara sa Veljkom. Podnela je zahtev za razvod, a Veljko nikako ne može da se pomiri sa takvim raspletom njihovog braka.</desc></programme>
<programme start="20250801083500 +0000" stop="20250801091500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Boka Pomorska / Boka pomorska</title><desc>In the production of the Boke and Association, what you want, the series brings 11 episodes for 45 minutes, dedicated to the famous maritime past of the Bay of Kotor. Through the speakers of Captain, Admiral, Shapovan and Entrepreneurs from Boka, the viewers will reveal how this region has given an exceptional contribution to world naval history from 17. to 20. century. Among them are Stevan Vukotić and Ivo Height - the first southern Slavs who were operated by the Planet, then Captain's Instructor, as well as the admirals of the Russian Carska Fleet Matija Zmajević, but also many other less well-known greats whose lives and feats are revived in the series. / U produkciji Matice Boke i Udruženja Šta hoćeš, serija donosi 11 epizoda u trajanju od 45 minuta, posvećenih slavnoj pomorskoj prošlosti Boke Kotorske. Preko životnih priča kapetana, admirala, brodovlasnika i preduzetnika iz Boke, gledaoci će otkriti kako je ovaj region dao izuzetan doprinos svetskoj pomorskoj istoriji od 17. do 20. veka. Među njima su Stevan Vukotić i Ivo Visin - prvi Južni Sloveni koji su oplovili planetu, zatim kapetan Marko Martinović - mletački instruktor ruskih plemića, kao i admirali Ruske carske flote Matija Zmajević i Marko Vojnović, ali i mnogi drugi manje poznati velikani čiji su životi i podvizi oživljeni u seriji.</desc></programme>
<programme start="20250801091500 +0000" stop="20250801094000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>My beautiful Serbia / Moja lepa Srbija</title><desc>My beautiful Serbia is a documentary show. He recorded stories about the past and present, nature stories, history, cultural heritage and tradition, stories of large and small people who marked the existence and duration of Serbia. / Moja lepa Srbija je dokumentarna emisija. Beleži priče o prošlosti i sadašnjosti, priče o prirodi, istoriji, kulturnom nasleđu i tradiciji, priče o velikim i malim ljudima koji su obeležili postojanje i trajanje Srbije.</desc></programme>
<programme start="20250801094000 +0000" stop="20250801101000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Life with music / Život sa muzikom</title><desc>The series shows the entire pair of musicians who marked the epoch of the second half of the twentieth century and who were closer to our music, such as Radmila Bakočević, olivera Miljaković and many others who entered the world's world history. / U serijalu je prikazana čitava plejada muzičara koji su obeležili epohu druge polovine dvadesetog veka i koji su svetu približili našu muziku, poput Radmile Bakočević, Biserke Cvejić, Olivere Miljaković, Duška Gojkovića i mnogih drugih koji su ušli u svetsku istoriju muzike.</desc></programme>
<programme start="20250801101000 +0000" stop="20250801104500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Evropa I SRBI / Evropa i Srbi</title><desc>The show that brings talks on various historical, social and political topics with highly respected interlocutors. / Emisija koja uz veoma cenjene sagovornike donosi razgovore o raznim istorijskim, društvenim i političkim temama.</desc></programme>
<programme start="20250801104500 +0000" stop="20250801113500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The bite of China / Zalogaj Kine</title><desc>This documentary series in the most beautiful way represents Chinese food. Chinese food goes beyond culinary frames, giving another, new and quite comprehensive view of Chinese civilization. / Ovaj dokumentarni serijal na najlepši način predstavlja kinesku hranu. Kineska hrana nadilazi okvire kulinarstva, dajući još jedno, novo i prilično sveobuhvatno viđenje kineske civilizacije.</desc></programme>
<programme start="20250801113500 +0000" stop="20250801122500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mateja Marinkovic and BGO Dušan Skovran / Mateja Marinković i BGO Dušan Skovran</title><desc>Belgrade String Orchestra Dušan Skovran, is one of our most familed artistic ensembles. It is characterized by high quality performance, virtuosity and personal commitment to each musician to a shared sound. / Beogradski gudački orkestar Dušan Skovran, jedan je od naših najrenomiranijih umetničkih ansambala. Odlikuju ga visok kvalitet izvođenja, virtuoznost i lična posvećenost svakog muzičara zajedničkom zvuku.</desc></programme>
<programme start="20250801122500 +0000" stop="20250801140100 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Leto when I learned to fly / Leto kada sam naučila da letim</title><desc>Twelve-year-old Sofia imagination about camping with their company. Still, it was forced to spend the summer in a dilapidated family house on Hvar, with his a little hard grandmother, Maria and Luckast Baba-aunt Luce. With new friendships and adventure, Sofia gets his dream holidays, but also much more than she could have gotta slide. / Dvanaestogodišnja Sofija mašta o kampovanju sa svojim društvom. Ipak, primorana je da letovanje provede u trošnoj porodičnoj kući na Hvaru, sa svojom pomalo napornom bakom Marijom i luckastom baba-tetkom Luce. Sa novim prijateljstvima i avanturom, Sofija dobija svoje letovanje iz snova, ali i mnogo više nego što je mogla da izmašta.</desc></programme>
<programme start="20250801140100 +0000" stop="20250801144000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The Serbs from the fifth continent / Srbi sa petog kontinenta</title><desc>Dragan Gavrilović, the author of the new edition of Serbs from the fifth continent, followed the trace of Serbs who inhabited Kuber Pida, a distant and unfathomable desert town in the south of Australia, where our lives left the dangerous adventure in search of Opal. / Dragan Gavrilović, autor novog izdanja emisije Srbi sa Petog kontinenta, pratio je trag Srba koji su naseljavali Kuber Pidi, udaljen i nedokučiv pustinjski grad na jugu Australije, gde su naši sunarodnici, u gotovo nemogućim klimatskim uslovima, svoj život prepustili opasnoj avanturi u potrazi za opalom.</desc></programme>
<programme start="20250801144000 +0000" stop="20250801151500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Bemus</title><desc>The concert of the Symphony Orchestra of the Radio and Television of Serbia, who was held in the administration of the Serbian Dinić, held on 19. October last year in the Kolarac's endowment hall. / Koncert Simfonijskog orkestra Radio-televizije Srbije koji je pod upravom Srboljuba Dinića održan 19. oktobra prošle godine u dvorani Kolarčeve zadužbine.</desc></programme>
<programme start="20250801151500 +0000" stop="20250801154500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Time capsule / Vremenska kapsula</title><desc>The National Assembly of Serbia elected him for the king, and large European countries were recognized by the new ruler of Serbia. It was a time of large turning events in the history of the Serbian people. In the maternal scene from the political scene, Obrenović have been missing, and the new spirit and the new order in the political and social life of Serbia, Karadjordjevići and King Peter and the grandson of the Great Wagond Đorđe Petrović Karadjord. / godine Narodna skupština Srbije izabrala ga je za kralja, a velike evropske zemlje priznale su ga za novog vladara Srbije. Bilo je to vreme velikih prelomnih događaja u istoriji srpskog naroda. U Majskom prevratu sa političke scene zauvek su nestali Obrenovići, a novi duh i novi poredak u političkom i društvenom životu Srbije doneli su Karađorđevići i kralj Petar I, unuk velikog vožda Đorđa Petrovića Karađorđa.</desc></programme>
<programme start="20250801154500 +0000" stop="20250801163500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The bite of China / Zalogaj Kine</title><desc>This documentary series in the most beautiful way represents Chinese food. Chinese food goes beyond culinary frames, giving another, new and quite comprehensive view of Chinese civilization. / Ovaj dokumentarni serijal na najlepši način predstavlja kinesku hranu. Kineska hrana nadilazi okvire kulinarstva, dajući još jedno, novo i prilično sveobuhvatno viđenje kineske civilizacije.</desc></programme>
<programme start="20250801163500 +0000" stop="20250801173000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mom and Daddy play war / Mama i tata se igraju rata</title><desc>Veljko is forced to act Irvas Rudi in the play for children to come to the funds for life. He actually desperately wants to get the role of inspector in the Crimea television series. / Veljko je prinuđen da glumi irvasa Rudija u predstavi za decu kako bi došao do osnovnih sredstava za život. On zapravo očajnički želi da dobije ulogu inspektora u krimi televizijskoj seriji.</desc></programme>
<programme start="20250801173000 +0000" stop="20250801180500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Diary 2 in sign language / Dnevnik 2 na znakovnom jeziku</title><desc>Follow the latest news that can accompany and people with hearing impairment follow the Dnevnik 2 in Serbian sign language. / Pratite najnovije vesti koje mogu da prate i osobe sa oštećenjem sluha, sledi Dnevnik 2 na srpskom znakovnom jeziku.</desc></programme>
<programme start="20250801180500 +0000" stop="20250801191000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Big Band RTS and Francesco Santaci: Four Seasons / Big bend RTS i Frančesko Santuči: Četiri godišnja doba</title><desc>Jazz season 2023. years were marked by the Prime Minister and promotion of the CD edition of the Big band of RTS and the famous saxophonist Francesca Santucija - New Seasons. / Džez sezonu 2023. godine obeležile su premijera i promocija CD izdanja Big benda RTS-a i čuvenog saksofoniste Frančeska Santučija - New Seasons.</desc></programme>
<programme start="20250801191000 +0000" stop="20250801200500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Cia in Berlin / CIA u Berlinu</title><desc>Daniel is on a secret task: It should determine the identity of the famous spy that is hiding under the name Tomas Šu. In cooperation with the veerated Veteran Hector Dežan (RIS IFANS), Daniel learns to be worn with confusion in the life of the agent in the field - deception, dangers and moral compromises. While setting deeper into the world of illusions of the German capital and reveals or consecrates that leads to Washington, Daniel asks if anyone can remain normal after the Berlin mission. / Danijel je na tajnom zadatku: treba da utvrdi identitet čuvenog špijuna koji se krije pod imenom Tomas Šo. U saradnji sa izmorenim veteranom Hektorom Dežanom (Ris Ifans), Danijel uči da se nosi sa pometnjom koja vlada u životu agenta na terenu - obmanom, opasnostima i moralnim kompromisima. Dok zalazi dublje u svet iluzije nemačke prestonice i otkriva niti zavere koja vodi do Vašingtona, Danijel se pita da li iko može ostati normalan posle misije u Berlinu.</desc></programme>
<programme start="20250801200500 +0000" stop="20250801203500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mira Adanja Polak - Exclusive / Mira Adanja Polak - Ekskluzivno</title><desc>Mark Dimitrijević and his parents met in Vienna and learned that Marko as a member of the world-famous choir of Viennese boys already knew what he was going to do. I had the opportunity to see and strictly of this world-famous institution. / Marka Dimitrijevića i njegove roditelje upoznala sam u Beču i saznala da je Marko kao član svetski poznatog hora Bečkih dečaka već tokom šolske nastave znao šta je ono čime će se baviti. Imala sam priliku da sagledam i striktnost ove svetski poznate institucije.</desc></programme>
<programme start="20250801203500 +0000" stop="20250801224600 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Gvozdena Kanja / Gvozdena kandža</title><desc>The true story of the inseparable brothers von Erik who wrote the history of American professional wrestling in the early 1980s. / Istinita priča o nerazdvojnoj braći Von Erik koji su ispisali istoriju američkog profesionalnog rvanja početkom osamdesetih godina prošlog veka.</desc></programme>
<programme start="20250801224600 +0000" stop="20250801232200 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The Serbs from the fifth continent / Srbi sa petog kontinenta</title><desc>Dragan Gavrilović, the author of the new edition of Serbs from the fifth continent, followed the trace of Serbs who inhabited Kuber Pida, a distant and unfathomable desert town in the south of Australia, where our lives left the dangerous adventure in search of Opal. / Dragan Gavrilović, autor novog izdanja emisije Srbi sa Petog kontinenta, pratio je trag Srba koji su naseljavali Kuber Pidi, udaljen i nedokučiv pustinjski grad na jugu Australije, gde su naši sunarodnici, u gotovo nemogućim klimatskim uslovima, svoj život prepustili opasnoj avanturi u potrazi za opalom.</desc></programme>
<programme start="20250801232200 +0000" stop="20250802001200 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The bite of China / Zalogaj Kine</title><desc>This documentary series in the most beautiful way represents Chinese food. Chinese food goes beyond culinary frames, giving another, new and quite comprehensive view of Chinese civilization. / Ovaj dokumentarni serijal na najlepši način predstavlja kinesku hranu. Kineska hrana nadilazi okvire kulinarstva, dajući još jedno, novo i prilično sveobuhvatno viđenje kineske civilizacije.</desc></programme>
<programme start="20250802001200 +0000" stop="20250802010500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mom and Daddy play war / Mama i tata se igraju rata</title><desc>Veljko is forced to act Irvas Rudi in the play for children to come to the funds for life. He actually desperately wants to get the role of inspector in the Crimea television series. / Veljko je prinuđen da glumi irvasa Rudija u predstavi za decu kako bi došao do osnovnih sredstava za život. On zapravo očajnički želi da dobije ulogu inspektora u krimi televizijskoj seriji.</desc></programme>
<programme start="20250802010500 +0000" stop="20250802020700 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Big Band RTS and Francesco Santaci: Four Seasons / Big bend RTS i Frančesko Santuči: Četiri godišnja doba</title><desc>Jazz season 2023. years were marked by the Prime Minister and promotion of the CD edition of the Big band of RTS and the famous saxophonist Francesca Santucija - New Seasons. / Džez sezonu 2023. godine obeležile su premijera i promocija CD izdanja Big benda RTS-a i čuvenog saksofoniste Frančeska Santučija - New Seasons.</desc></programme>
<programme start="20250802020700 +0000" stop="20250802023700 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Friendship notes / Note prijateljstva</title><desc>Enjoy with the concert of the Symphony Orchestra and their execution of selected works of some of the most important, world composers. / Uživajte uz koncert simfonijskog orkestra i njihovom izvođenju odabranih dela nekih od najznačajnijih, svetskih kompozitora.</desc></programme>
<programme start="20250802023700 +0000" stop="20250802031400 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Friendship notes / Note prijateljstva</title><desc>Enjoy with the concert of the Symphony Orchestra and their execution of selected works of some of the most important, world composers. / Uživajte uz koncert simfonijskog orkestra i njihovom izvođenju odabranih dela nekih od najznačajnijih, svetskih kompozitora.</desc></programme>
<programme start="20250802031400 +0000" stop="20250802034200 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mira Adanja Polak - Exclusive / Mira Adanja Polak - Ekskluzivno</title><desc>Mark Dimitrijević and his parents met in Vienna and learned that Marko as a member of the world-famous choir of Viennese boys already knew what he was going to do. I had the opportunity to see and strictly of this world-famous institution. / Marka Dimitrijevića i njegove roditelje upoznala sam u Beču i saznala da je Marko kao član svetski poznatog hora Bečkih dečaka već tokom šolske nastave znao šta je ono čime će se baviti. Imala sam priliku da sagledam i striktnost ove svetski poznate institucije.</desc></programme>
<programme start="20250802034200 +0000" stop="20250802041000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Time capsule / Vremenska kapsula</title><desc>The National Assembly of Serbia elected him for the king, and large European countries were recognized by the new ruler of Serbia. It was a time of large turning events in the history of the Serbian people. In the maternal scene from the political scene, Obrenović have been missing, and the new spirit and the new order in the political and social life of Serbia, Karadjordjevići and King Peter and the grandson of the Great Wagond Đorđe Petrović Karadjord. / godine Narodna skupština Srbije izabrala ga je za kralja, a velike evropske zemlje priznale su ga za novog vladara Srbije. Bilo je to vreme velikih prelomnih događaja u istoriji srpskog naroda. U Majskom prevratu sa političke scene zauvek su nestali Obrenovići, a novi duh i novi poredak u političkom i društvenom životu Srbije doneli su Karađorđevići i kralj Petar I, unuk velikog vožda Đorđa Petrovića Karađorđa.</desc></programme>
<programme start="20250802041000 +0000" stop="20250802050500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Musical conversations in SANU / Muzički razgovori u SANU</title><desc>Music is never funny but often for the topic has funny events or characters, unexpected crafts and surprises that leaves us breathless. For curious, for lovers and chamber sound connoisseurs, Academician Isidora Žebeljan and Obuista Borislav Čičovac, devised a series of classical music concerts in the gallery of San. The intention is to discuss the familiar figures from culture, science and sports, jointly contemplates artistic and vanumetic topics, and in a different and expanding way. / Muzika nikad nije smešna ali često za temu ima smešne događaje ili karaktere, neočekivane obrte i iznenađenja čime nas ostavlja bez daha. Za radoznale, za ljubitelje i za poznavaoce kamernog zvuka, akademik Isidora Žebeljan i oboista Borislav Čičovačku osmislili su serijal koncerata klasične muzike u Galeriji SANU. Namera je da se razgovorima sa poznatim ličnostima iz kulture, nauke i sporta, zajednički razmišlja o umetničkim i vanumetničkim temama, a na drugačiji i širi način.</desc></programme>
<programme start="20250802050500 +0000" stop="20250802060200 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mateja Marinkovic and BGO Dušan Skovran / Mateja Marinković i BGO Dušan Skovran</title><desc>Belgrade String Orchestra Dušan Skovran is our stream orchestra with the most international performances and tours. The values of this ensemble make high quality performing, virtuosity and personal commitment to each musician to a common sound. The orchestra has performed around the world, and the repertoire covers a period from early baroze to modern music, with a significant share of domestic authors and more than 70 compositions dedicated to this orchestra. Among the artists with whom the ensemble was cooperating with: Schlomo Mind, Nigel Kennedi, Irena Grafenauer, Sreten Krstić. Ksenija Janković, Lovro Pogorelic ... before the viewers is a concert that BGO Dušan Skovran had 2010. years with our Violinist world votes Mateja Marinković. / Beogradski gudački orkestar Dušan Skovran je naš gudački orkestar sa najviše međunarodnih nastupa i turneja. Vrednosti ovog ansambla čine visok kvalitet izvođenja, virtuoznost i lična posvećenost svakog muzičara zajedničkom zvuku. Orkestar je nastupao širom sveta, a repertoarski pokriva period od ranog baroka do savremene muzike, uz značajan udeo domaćih autora i više od 70 kompozicija posvećenih upravo ovom orkestru. Među umetnicima sa kojima je ansambl sarađivao su: Šlomo Minc, Najdžel Kenedi, Irena Grafenauer, Sreten Krstić. Ksenija Janković, Lovro Pogorelić... Pred gledaocima je koncert koji je BGO Dušan Skovran imao 2010. godine sa našim violinistom svetskog glasa Matejom Marinkovićem.</desc></programme>
<programme start="20250802060200 +0000" stop="20250802063800 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The Serbs from the fifth continent / Srbi sa petog kontinenta</title><desc>Dragan Gavrilović, the author of the new edition of Serbs from the fifth continent, followed the trace of Serbs who inhabited Kuber Pida, a distant and unfathomable desert town in the south of Australia, where our lives left the dangerous adventure in search of Opal. / Dragan Gavrilović, autor novog izdanja emisije Srbi sa Petog kontinenta, pratio je trag Srba koji su naseljavali Kuber Pidi, udaljen i nedokučiv pustinjski grad na jugu Australije, gde su naši sunarodnici, u gotovo nemogućim klimatskim uslovima, svoj život prepustili opasnoj avanturi u potrazi za opalom.</desc></programme>
<programme start="20250802063800 +0000" stop="20250802070600 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The Serbs from the fifth continent / Srbi sa petog kontinenta</title><desc>The Serb series from the fifth continent, which regulates Dragan Gavrilović from Melburn, is dedicated to our people who arrived on the banks of Australia, and settled in its different regions. / Serijal Srbi sa Petog kontinenta, koji uređuje Dragan Gavrilović iz Melburna, posvećen je našim ljudima koji su decenijama stizali na obale Australije, i nastanili se u njenim različitim regionima.</desc></programme>
<programme start="20250802070600 +0000" stop="20250802075600 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The bite of China / Zalogaj Kine</title><desc>This documentary series in the most beautiful way represents Chinese food. Chinese food goes beyond culinary frames, giving another, new and quite comprehensive view of Chinese civilization. / Ovaj dokumentarni serijal na najlepši način predstavlja kinesku hranu. Kineska hrana nadilazi okvire kulinarstva, dajući još jedno, novo i prilično sveobuhvatno viđenje kineske civilizacije.</desc></programme>
<programme start="20250802075600 +0000" stop="20250802084700 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mom and Daddy play war / Mama i tata se igraju rata</title><desc>Veljko is forced to act Irvas Rudi in the play for children to come to the funds for life. He actually desperately wants to get the role of inspector in the Crimea television series. / Veljko je prinuđen da glumi irvasa Rudija u predstavi za decu kako bi došao do osnovnih sredstava za život. On zapravo očajnički želi da dobije ulogu inspektora u krimi televizijskoj seriji.</desc></programme>
<programme start="20250802084700 +0000" stop="20250802095000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Big Band RTS and Francesco Santaci: Four Seasons / Big bend RTS i Frančesko Santuči: Četiri godišnja doba</title><desc>Jazz season 2023. years were marked by the Prime Minister and promotion of the CD edition of the Big band of RTS and the famous saxophonist Francesca Santucija - New Seasons. / Džez sezonu 2023. godine obeležile su premijera i promocija CD izdanja Big benda RTS-a i čuvenog saksofoniste Frančeska Santučija - New Seasons.</desc></programme>
<programme start="20250802095000 +0000" stop="20250802101800 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mira Adanja Polak - Exclusive / Mira Adanja Polak - Ekskluzivno</title><desc>Mark Dimitrijević and his parents met in Vienna and learned that Marko as a member of the world-famous choir of Viennese boys already knew what he was going to do. I had the opportunity to see and strictly of this world-famous institution. / Marka Dimitrijevića i njegove roditelje upoznala sam u Beču i saznala da je Marko kao član svetski poznatog hora Bečkih dečaka već tokom šolske nastave znao šta je ono čime će se baviti. Imala sam priliku da sagledam i striktnost ove svetski poznate institucije.</desc></programme>
<programme start="20250802101800 +0000" stop="20250802104500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Time capsule / Vremenska kapsula</title><desc>The National Assembly of Serbia elected him for the king, and large European countries were recognized by the new ruler of Serbia. It was a time of large turning events in the history of the Serbian people. In the maternal scene from the political scene, Obrenović have been missing, and the new spirit and the new order in the political and social life of Serbia, Karadjordjevići and King Peter and the grandson of the Great Wagond Đorđe Petrović Karadjord. / godine Narodna skupština Srbije izabrala ga je za kralja, a velike evropske zemlje priznale su ga za novog vladara Srbije. Bilo je to vreme velikih prelomnih događaja u istoriji srpskog naroda. U Majskom prevratu sa političke scene zauvek su nestali Obrenovići, a novi duh i novi poredak u političkom i društvenom životu Srbije doneli su Karađorđevići i kralj Petar I, unuk velikog vožda Đorđa Petrovića Karađorđa.</desc></programme>
<programme start="20250802104500 +0000" stop="20250802114000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Musical conversations in SANU / Muzički razgovori u SANU</title><desc>Music is never funny but often for the topic has funny events or characters, unexpected crafts and surprises that leaves us breathless. For curious, for lovers and chamber sound connoisseurs, Academician Isidora Žebeljan and Obuista Borislav Čičovac, devised a series of classical music concerts in the gallery of San. The intention is to discuss the familiar figures from culture, science and sports, jointly contemplates artistic and vanumetic topics, and in a different and expanding way. / Muzika nikad nije smešna ali često za temu ima smešne događaje ili karaktere, neočekivane obrte i iznenađenja čime nas ostavlja bez daha. Za radoznale, za ljubitelje i za poznavaoce kamernog zvuka, akademik Isidora Žebeljan i oboista Borislav Čičovačku osmislili su serijal koncerata klasične muzike u Galeriji SANU. Namera je da se razgovorima sa poznatim ličnostima iz kulture, nauke i sporta, zajednički razmišlja o umetničkim i vanumetničkim temama, a na drugačiji i širi način.</desc></programme>
<programme start="20250802114000 +0000" stop="20250802122500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Mateja Marinkovic and BGO: Dusan Skovran / Mateja Marinković i BGO: Dušan Skovran</title><desc>Belgrade String Orchestra Dušan Skovran, is our string orchestra with the most international performances and tours. The values of this ensemble make high quality performing, virtuosity and personal commitment to each musician to a common sound. / Beogradski gudački orkestar Dušan Skovran, naš je gudački orkestar sa najviše međunarodnih nastupa i turneja. Vrednosti ovog ansambla čine visok kvalitet izvođenja, virtuoznost i lična posvećenost svakog muzičara zajedničkom zvuku.</desc></programme>
<programme start="20250802122500 +0000" stop="20250802125500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Friendship notes / Note prijateljstva</title><desc>Enjoy with the concert of the Symphony Orchestra and their execution of selected works of some of the most important, world composers. / Uživajte uz koncert simfonijskog orkestra i njihovom izvođenju odabranih dela nekih od najznačajnijih, svetskih kompozitora.</desc></programme>
<programme start="20250802125500 +0000" stop="20250802133200 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Friendship notes / Note prijateljstva</title><desc>Enjoy with the concert of the Symphony Orchestra and their execution of selected works of some of the most important, world composers. / Uživajte uz koncert simfonijskog orkestra i njihovom izvođenju odabranih dela nekih od najznačajnijih, svetskih kompozitora.</desc></programme>
<programme start="20250802133200 +0000" stop="20250802140100 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>56. Bemus</title><desc>The concert of the Symphony Orchestra of the Radio and Television of Serbia, who was held in the administration of the Serbian Dinić, held on 19. October last year in the Kolarac's endowment hall. / Koncert Simfonijskog orkestra Radio-televizije Srbije koji je pod upravom Srboljuba Dinića održan 19. oktobra prošle godine u dvorani Kolarčeve zadužbine.</desc></programme>
<programme start="20250802140100 +0000" stop="20250802150500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Voice of Rasa Petrovic / Glas Raše Petrovića</title><desc>Raša Petrović is a journalist and leader of Radio Belgrade, a music associate and a translator of television Belgrade, Columnist in Gong, Džefubx, Radio TV Austria, time and politics. / Raša Petrović je novinar i voditelj Radio Beograda, muzički saradnik i prevodilac Televizije Beograd, kolumnista u Gongu, Džuboksu, Radio TV reviji, Vremenu i Politici.</desc></programme>
<programme start="20250802150500 +0000" stop="20250802160000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>I love the classic / Volim klasiku</title><desc>The show I love the classic promotes classical music and young talents, and well-known soloists, vocal and instrumental ensembles and great orchestras are performed. / Emisija Volim klasiku promoviše klasičnu muziku i mlade talente, a u njoj nastupaju i poznati solisti, vokalni i instrumentalni ansambli i veliki orkestri.</desc></programme>
<programme start="20250802160000 +0000" stop="20250802164000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Zubin Meht and Belgrade Philharmonic / Zubin Mehta i Beogradska filharmonija</title><desc>New, fifteenth performance of the Belgrade Philharmonic with our big friend, Maestrom Zubin Mehtom, is accompanied with great excitement. / Novi, petnaesti nastup Beogradske filharmonije sa našim velikim prijateljem, maestrom Zubinom Mehtom, propraćen je sa velikim uzbuđenjem.</desc></programme>
<programme start="20250802164000 +0000" stop="20250802173000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The bite of China / Zalogaj Kine</title><desc>This documentary series in the most beautiful way represents Chinese food. Chinese food goes beyond culinary frames, giving another, new and quite comprehensive view of Chinese civilization. / Ovaj dokumentarni serijal na najlepši način predstavlja kinesku hranu. Kineska hrana nadilazi okvire kulinarstva, dajući još jedno, novo i prilično sveobuhvatno viđenje kineske civilizacije.</desc></programme>
<programme start="20250802173000 +0000" stop="20250802180500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Diary 2 in sign language / Dnevnik 2 na znakovnom jeziku</title><desc>Follow the latest news that can accompany and people with hearing impairment follow the Dnevnik 2 in Serbian sign language. / Pratite najnovije vesti koje mogu da prate i osobe sa oštećenjem sluha, sledi Dnevnik 2 na srpskom znakovnom jeziku.</desc></programme>
<programme start="20250802180500 +0000" stop="20250802193000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>The country is not my home / Zemlja nije moj dom</title><desc>The documentary about the cantauror Nenad Marić, who is behind the pseudonym King Čačak, his brother Mark and other collaborators from the band. / Dokumentarni film o kantautoru Nenadu Mariću, koji stoji iza pseudonima Kralj Čačka, njegovom bratu Marku i ostalim saradnicima iz benda.</desc></programme>
<programme start="20250802193000 +0000" stop="20250802200500 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>LP Duo - 20 years, 2 piano / LP duo - 20 godina, 2 klavira</title><desc>The concert called LP Duo was held on 17. October 2024 in the Yugoslav Drama Theater. / Koncert koji je pod nazivom LP duo održan 17. oktobra 2024. godine u Jugoslovenskom dramskom pozorištu.</desc></programme>
<programme start="20250802200500 +0000" stop="20250802203000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Morning will change all / Jutro će promeniti sve</title><desc>Viewers and RTS 3 listeners have the opportunity to follow the serial program adapted to the blind and visually impaired persons. The adaptation of audio descriptions was done in cooperation with the Alliance of the Blind Serbia. / Gledaoci i slušaoci RTS-a 3 imaju priliku da prate serijski program prilagođen slepim i slabovidim osobama. Adaptacija audio-deskripcije urađena je u saradnji sa Savezom slepih Srbije.</desc></programme>
<programme start="20250802203000 +0000" stop="20250802210000 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Morning will change all / Jutro će promeniti sve</title><desc>Viewers and RTS 3 listeners have the opportunity to follow the serial program adapted to the blind and visually impaired persons. The adaptation of audio descriptions was done in cooperation with the Alliance of the Blind Serbia. / Gledaoci i slušaoci RTS-a 3 imaju priliku da prate serijski program prilagođen slepim i slabovidim osobama. Adaptacija audio-deskripcije urađena je u saradnji sa Savezom slepih Srbije.</desc></programme>
<programme start="20250802210000 +0000" stop="20250802220100 +0000" channel="RTS 3.rs"><title>Bardovi Teatra / Bardovi teatra</title><desc>The versatile artist, in addition to acting, also dealt with costume design, music and directed. Along with the acting career, he was engaged in singing in the vocal-instrumental composition of the sunflower. / Svestrana umetnica, pored glume bavila se i kostimografijom, muzikom i režijom. Uporedo sa glumačkom karijerom bavila se pevanjem u vokalno-instrumentalnom sastavu Suncokret.</desc></programme>
</tv>